{
    "docs": [
        {
            "location": "/",
            "text": "Documenta\u00e7\u00f5es de Atualiza\u00e7\u00f5es\n\u00b6\n\n\nReposit\u00f3rio para informar a documenta\u00e7\u00e3o das atualiza\u00e7\u00f5es (Testes, Erros, Vers\u00f5es e etc)\n\n\nComo usar o projeto\n\u00b6\n\n\nClone o projeto \ngit clone git@gitlab.com:gsdocs/updates.git\n\n\nEntre na pasta criada \ncd updates\n\n\nInstale as dependencias do mkdocs e mkdocs-material \npip install -r requirements.txt\n\n\nTeste o servidor \nmkdocs serve\n\n\nRegras para atualiza\u00e7\u00e3o\n\u00b6\n\n\nCrie um merge para efetuar as altera\u00e7\u00f5es. EX: \ngit checkout -b gefferson\n\n\nEfetue as altera\u00e7\u00f5es\n\n\nEfetue os commits\n\n\nEnvie o push para o servidor \ngit push -u origin gefferson\n\n\nEntre no \nhttps://gitlab.com\n e crie um merge request para unificar as altera\u00e7\u00f5es ao branch master\n\n\nPS\n\u00b6\n\n\nN\u00e3o \u00e9 permitido push no reposit\u00f3rio master",
            "title": "In\u00edcio"
        },
        {
            "location": "/#documentacoes-de-atualizacoes",
            "text": "Reposit\u00f3rio para informar a documenta\u00e7\u00e3o das atualiza\u00e7\u00f5es (Testes, Erros, Vers\u00f5es e etc)",
            "title": "Documenta\u00e7\u00f5es de Atualiza\u00e7\u00f5es"
        },
        {
            "location": "/#como-usar-o-projeto",
            "text": "Clone o projeto  git clone git@gitlab.com:gsdocs/updates.git  Entre na pasta criada  cd updates  Instale as dependencias do mkdocs e mkdocs-material  pip install -r requirements.txt  Teste o servidor  mkdocs serve",
            "title": "Como usar o projeto"
        },
        {
            "location": "/#regras-para-atualizacao",
            "text": "Crie um merge para efetuar as altera\u00e7\u00f5es. EX:  git checkout -b gefferson  Efetue as altera\u00e7\u00f5es  Efetue os commits  Envie o push para o servidor  git push -u origin gefferson  Entre no  https://gitlab.com  e crie um merge request para unificar as altera\u00e7\u00f5es ao branch master",
            "title": "Regras para atualiza\u00e7\u00e3o"
        },
        {
            "location": "/#ps",
            "text": "N\u00e3o \u00e9 permitido push no reposit\u00f3rio master",
            "title": "PS"
        },
        {
            "location": "/help/",
            "text": "Configurando arquivo de documenta\u00e7\u00e3o das Atualiza\u00e7\u00f5es do Sistema\n\u00b6\n\n\nP\u00e1gina inicial principal da Documenta\u00e7\u00e3o\n\u00b6\n\n\n\n\nPara iniciar a formata\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o, inclu\u00edmos primeiramente a logo do \nGrupo Scheffer\n, que se encontra no caminho \nTI:\\logos\\Logo documenta\u00e7\u00e3o\\logo.JPG\n.\n\n\nSeguido do nome do setor com uma cerquilha \n(#)\n para identific\u00e1-lo como t\u00edtulo principal.\n\n\nDepois acrescentamos tr\u00eas hifens \n(---)\n para fazer um linha de r\u00e9guia horizontal.\n\n\nDentro do bloco colocamos as informa\u00e7\u00f5es padr\u00e3o com as seguintes configura\u00e7\u00f5es do exemplo:\n\n1\n2\n3\n4\n5\n6\nSISTEMA: **ERP \u2013 Sapiens**    \nM\u00d3DULO: **Setor onde est\u00e1 sendo feito o tesde da atualiza\u00e7\u00e3o**    \nVERS\u00c3O ATUAL: **Vers\u00e3o atual do sistema**     \nVERS\u00c3O TESTE: **Vers\u00e3o que est\u00e1 sendo testada**     \nRESPONS\u00c1VEL: **Nome do respons\u00e1vel pelo teste da nova aturaliza\u00e7\u00e3o**    \nCRIADO EM: **Data da cria\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o**\" \n\n\n\n\n\nEm seguida, acrescentamos mais uma linha de r\u00e9gua com \n(---)\n.\n\n\nPor padr\u00e3o s\u00e3o essas as configura\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o inicial da documenta\u00e7\u00e3o de atualiza\u00e7\u00e3o.\n\n\nPara configurar os indices de \nEntendimentos\n configuramos com os seguintes par\u00e2metros.\n\n\n\n\n1\n2\n3\n4\n5\n6\n7\n### Entendimentos  \n#### Introdu\u00e7\u00e3o (nas cita\u00e7\u00f5es da vers\u00e3o atual e a vers\u00e3o de teste \u00e9 feito em negrito, com dois asteriscos (**))  \n#### Objetivo  \n#### Conclus\u00e3o  \n#### Exclus\u00f5es espec\u00edficas  \n#### Atividades e Estrat\u00e9gias de Homologa\u00e7\u00e3o  \n#### Fatores de Sucesso da Homologa\u00e7\u00e3o\n\n\n\n\n\n\nT\u00edtulos Principais\n\u00b6\n\n\nTelas onde s\u00e3o feito os testes da vers\u00e3o\n\u00b6\n\n\n\n\nOs t\u00edtulos principais (Telas onde \u00e9 feito os testes da vers\u00e3o) s\u00e3o configurados com dois \n##\n e em negrito \n(\n**\n)\n, exemplo:\n\n\n\n\n1\n## **F420GOC_SCOC - Suprimentos / Gest\u00e3o de Compras / Ordens de Compra / Agrupada**\n\n\n\n\n\n\nNotas das Vers\u00f5es\n\u00b6\n\n\n\n\nInicialmente colocamos o t\u00edtulo \n\"Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.18\"\n com tr\u00eas cerquilhas \n(###)\n, e criamos um bloco para colocarmos as notas da vers\u00e3o que est\u00e1 sendo testada. Para isso usamos a extens\u00e3o \n!!! note *\n *\n e, na linha de baixo colocamos o t\u00edtulo da vers\u00e3o em negrito. Exemplo:\n\n\n\n\n1\n2\n3\n4\n### Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.18\n\n!!! note \"\"  \n    **Erro no processamento da ordem de compra**  \n\n\n\n\n\n\n\n\nNas \nNotas da Vers\u00e3o\n tem os t\u00f3picos \nProblema\n e \nCorre\u00e7\u00e3o efetuada\n. Colocar as palavras \nProblema\n e \nCorre\u00e7\u00e3o efetuada\n em negrito.\n\n\nTodas as cita\u00e7\u00f5es de telas, regras, registros, t\u00edtulos, mensagens de erros do sistema, e itens que h\u00e1 nas notas da vers\u00e3o tem que ser digitado em negrito.\n\n\nTodas as cita\u00e7\u00f5es de bot\u00e3o, campo, tags, idiomas e outras cita\u00e7\u00f5es de par\u00e2metros menos importantes da vers\u00e3o deve estar em sublinhado. Exemplo:\n\n\n\n\n 1\n 2\n 3\n 4\n 5\n 6\n 7\n 8\n 9\n10\n11\n12\n13\n14\n15\n16\n17\n18\n### Notas da Vers\u00e3o 5.8.8.68\n\n!!! note \"\"\n    **Mensagem de erro na valida\u00e7\u00e3o do *SPED Contribui\u00e7\u00f5es***  \n\n    **Problema:** na valida\u00e7\u00e3o do *SPED Contribui\u00e7\u00f5es* ocorria a seguinte mensagem no \n    registro *C181:* **Valor informado deve ser maior que zero campo Valor Total do \n    Item.** O problema ocorria, pois uma nota fiscal de complemento de ICMS, NF de \n    sa\u00edda tipo 9, era listada no *SPED Contribui\u00e7\u00f5es*, e nessa nota fiscal s\u00f3 existia o \n    valor do ICMS preenchido.  \n\n    **Corre\u00e7\u00e3o efetuada:** ajustamos a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de sa\u00edda do tipo *Acerto*\n    para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as *CST de ICMS, IPI, PIS e COFINS* quando\n    for executada a regra **522**.  \n    Ajustamos tamb\u00e9m, a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de entrada do tipo *Acerto/complemento* \n    para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as *CST de ICMS, IPI, PIS e COFINS* quando \n    for executada a regra **514**. Alteramos as regras **519** e **559** para n\u00e3o \n    obrigarem a situa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de ICMS das notas de Acerto.\n\n\n\n\n\n\nTabelas de \nTestes\n\u00b6\n\n\n\n\nAs tabelas de testes \u00e9 feito conforme est\u00e1 no arquivo original da Documenta\u00e7\u00e3o. Com o t\u00edtulo com duas serquilhas \n( ### )\n. Separando apenas as colunas e linhas. Exemplo:\n\n\n\n\n 1\n 2\n 3\n 4\n 5\n 6\n 7\n 8\n 9\n10\n11\n12\n### Teste\n\nCampo da Tela | Valor  \n - | - \nN\u00b0 DA ORDEM DE COMPRA | 33.679  \nEMISSAO DA OC. | AUTOMOTIVO 14/03/2017\nTRANSA\u00c7\u00c3O DO PRODUTO |  90410 \nFORNECEDOR |    668\nPEDIDO FORNECEDOR | 123\nMOEDA | 03\nSAFRA | 2016/2017\nOBS: |  COMPRA DE DEFENSIVO PARA FAZ. RAFAELA \n\n\n\n\n\n\nTeste\n\u00b6\n\n\n\n\n\n\n\n\nCampo da Tela\n\n\nValor\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nN\u00b0 DA ORDEM DE COMPRA\n\n\n33.679\n\n\n\n\n\n\nEMISSAO DA OC.\n\n\nAUTOMOTIVO 14/03/2017\n\n\n\n\n\n\nTRANSA\u00c7\u00c3O DO PRODUTO\n\n\n90410\n\n\n\n\n\n\nFORNECEDOR\n\n\n668\n\n\n\n\n\n\nPEDIDO FORNECEDOR\n\n\n123\n\n\n\n\n\n\nMOEDA\n\n\n03\n\n\n\n\n\n\nSAFRA\n\n\n2016/2017\n\n\n\n\n\n\nOBS:\n\n\nCOMPRA DE DEFENSIVO PARA FAZ. RAFAELA\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSeguido das imagens das telas de testes do sistema.",
            "title": "Ajuda"
        },
        {
            "location": "/help/#configurando-arquivo-de-documentacao-das-atualizacoes-do-sistema",
            "text": "",
            "title": "Configurando arquivo de documenta\u00e7\u00e3o das Atualiza\u00e7\u00f5es do Sistema"
        },
        {
            "location": "/help/#pagina-inicial-principal-da-documentacao",
            "text": "Para iniciar a formata\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o, inclu\u00edmos primeiramente a logo do  Grupo Scheffer , que se encontra no caminho  TI:\\logos\\Logo documenta\u00e7\u00e3o\\logo.JPG .  Seguido do nome do setor com uma cerquilha  (#)  para identific\u00e1-lo como t\u00edtulo principal.  Depois acrescentamos tr\u00eas hifens  (---)  para fazer um linha de r\u00e9guia horizontal.  Dentro do bloco colocamos as informa\u00e7\u00f5es padr\u00e3o com as seguintes configura\u00e7\u00f5es do exemplo: 1\n2\n3\n4\n5\n6 SISTEMA: **ERP \u2013 Sapiens**    \nM\u00d3DULO: **Setor onde est\u00e1 sendo feito o tesde da atualiza\u00e7\u00e3o**    \nVERS\u00c3O ATUAL: **Vers\u00e3o atual do sistema**     \nVERS\u00c3O TESTE: **Vers\u00e3o que est\u00e1 sendo testada**     \nRESPONS\u00c1VEL: **Nome do respons\u00e1vel pelo teste da nova aturaliza\u00e7\u00e3o**    \nCRIADO EM: **Data da cria\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o**\"    Em seguida, acrescentamos mais uma linha de r\u00e9gua com  (---) .  Por padr\u00e3o s\u00e3o essas as configura\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o inicial da documenta\u00e7\u00e3o de atualiza\u00e7\u00e3o.  Para configurar os indices de  Entendimentos  configuramos com os seguintes par\u00e2metros.   1\n2\n3\n4\n5\n6\n7 ### Entendimentos  \n#### Introdu\u00e7\u00e3o (nas cita\u00e7\u00f5es da vers\u00e3o atual e a vers\u00e3o de teste \u00e9 feito em negrito, com dois asteriscos (**))  \n#### Objetivo  \n#### Conclus\u00e3o  \n#### Exclus\u00f5es espec\u00edficas  \n#### Atividades e Estrat\u00e9gias de Homologa\u00e7\u00e3o  \n#### Fatores de Sucesso da Homologa\u00e7\u00e3o",
            "title": "P\u00e1gina inicial principal da Documenta\u00e7\u00e3o"
        },
        {
            "location": "/help/#titulos-principais",
            "text": "",
            "title": "T\u00edtulos Principais"
        },
        {
            "location": "/help/#telas-onde-sao-feito-os-testes-da-versao",
            "text": "Os t\u00edtulos principais (Telas onde \u00e9 feito os testes da vers\u00e3o) s\u00e3o configurados com dois  ##  e em negrito  ( ** ) , exemplo:   1 ## **F420GOC_SCOC - Suprimentos / Gest\u00e3o de Compras / Ordens de Compra / Agrupada**",
            "title": "Telas onde s\u00e3o feito os testes da vers\u00e3o"
        },
        {
            "location": "/help/#notas-das-versoes",
            "text": "Inicialmente colocamos o t\u00edtulo  \"Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.18\"  com tr\u00eas cerquilhas  (###) , e criamos um bloco para colocarmos as notas da vers\u00e3o que est\u00e1 sendo testada. Para isso usamos a extens\u00e3o  !!! note *  *  e, na linha de baixo colocamos o t\u00edtulo da vers\u00e3o em negrito. Exemplo:   1\n2\n3\n4 ### Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.18\n\n!!! note \"\"  \n    **Erro no processamento da ordem de compra**      Nas  Notas da Vers\u00e3o  tem os t\u00f3picos  Problema  e  Corre\u00e7\u00e3o efetuada . Colocar as palavras  Problema  e  Corre\u00e7\u00e3o efetuada  em negrito.  Todas as cita\u00e7\u00f5es de telas, regras, registros, t\u00edtulos, mensagens de erros do sistema, e itens que h\u00e1 nas notas da vers\u00e3o tem que ser digitado em negrito.  Todas as cita\u00e7\u00f5es de bot\u00e3o, campo, tags, idiomas e outras cita\u00e7\u00f5es de par\u00e2metros menos importantes da vers\u00e3o deve estar em sublinhado. Exemplo:    1\n 2\n 3\n 4\n 5\n 6\n 7\n 8\n 9\n10\n11\n12\n13\n14\n15\n16\n17\n18 ### Notas da Vers\u00e3o 5.8.8.68\n\n!!! note \"\"\n    **Mensagem de erro na valida\u00e7\u00e3o do *SPED Contribui\u00e7\u00f5es***  \n\n    **Problema:** na valida\u00e7\u00e3o do *SPED Contribui\u00e7\u00f5es* ocorria a seguinte mensagem no \n    registro *C181:* **Valor informado deve ser maior que zero campo Valor Total do \n    Item.** O problema ocorria, pois uma nota fiscal de complemento de ICMS, NF de \n    sa\u00edda tipo 9, era listada no *SPED Contribui\u00e7\u00f5es*, e nessa nota fiscal s\u00f3 existia o \n    valor do ICMS preenchido.  \n\n    **Corre\u00e7\u00e3o efetuada:** ajustamos a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de sa\u00edda do tipo *Acerto*\n    para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as *CST de ICMS, IPI, PIS e COFINS* quando\n    for executada a regra **522**.  \n    Ajustamos tamb\u00e9m, a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de entrada do tipo *Acerto/complemento* \n    para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as *CST de ICMS, IPI, PIS e COFINS* quando \n    for executada a regra **514**. Alteramos as regras **519** e **559** para n\u00e3o \n    obrigarem a situa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de ICMS das notas de Acerto.",
            "title": "Notas das Vers\u00f5es"
        },
        {
            "location": "/help/#tabelas-de-testes",
            "text": "As tabelas de testes \u00e9 feito conforme est\u00e1 no arquivo original da Documenta\u00e7\u00e3o. Com o t\u00edtulo com duas serquilhas  ( ### ) . Separando apenas as colunas e linhas. Exemplo:    1\n 2\n 3\n 4\n 5\n 6\n 7\n 8\n 9\n10\n11\n12 ### Teste\n\nCampo da Tela | Valor  \n - | - \nN\u00b0 DA ORDEM DE COMPRA | 33.679  \nEMISSAO DA OC. | AUTOMOTIVO 14/03/2017\nTRANSA\u00c7\u00c3O DO PRODUTO |  90410 \nFORNECEDOR |    668\nPEDIDO FORNECEDOR | 123\nMOEDA | 03\nSAFRA | 2016/2017\nOBS: |  COMPRA DE DEFENSIVO PARA FAZ. RAFAELA",
            "title": "Tabelas de Testes"
        },
        {
            "location": "/help/#teste",
            "text": "Campo da Tela  Valor      N\u00b0 DA ORDEM DE COMPRA  33.679    EMISSAO DA OC.  AUTOMOTIVO 14/03/2017    TRANSA\u00c7\u00c3O DO PRODUTO  90410    FORNECEDOR  668    PEDIDO FORNECEDOR  123    MOEDA  03    SAFRA  2016/2017    OBS:  COMPRA DE DEFENSIVO PARA FAZ. RAFAELA      Seguido das imagens das telas de testes do sistema.",
            "title": "Teste"
        },
        {
            "location": "/agricola/",
            "text": "Agr\u00edcola\n\u00b6\n\n\n\n\nSISTEMA: \nERP \u2013 Sapiens\n\nM\u00d3DULO: \nAGRICOLA\n\nVERS\u00c3O ATUAL: \n5.8.9.13\n \n\nVERS\u00c3O TESTE: \n5.8.9.23\n \n\nRESPONS\u00c1VEL: \nIRENE GRISOSTE\n\nCRIADO EM: \n26/06/2017\n\n\n\n\nEntendimentos\n\u00b6\n\n\nIntrodu\u00e7\u00e3o\n\u00b6\n\n\nEsse documento tem como objetivo homologar as rotinas do sistema Sapiens na vers\u00e3o \n5.8.9.13\n que tem previs\u00e3o de atualiza\u00e7\u00e3o em \n25/03/2017\n.\n\n\nObjetivo\n\u00b6\n\n\nIdentificar poss\u00edveis falhas na vers\u00e3o.\n\n\nConclus\u00e3o\n\u00b6\n\n\nIdentificar os erros encontrados.\n\n\nExclus\u00f5es espec\u00edficas\n\u00b6\n\n\nN\u00e3o ser\u00e3o testadas todas as rotinas do sistema, comente as principais.\n\n\nAtividades e Estrat\u00e9gias de Homologa\u00e7\u00e3o\n\u00b6\n\n\nOs testes v\u00e3o ser realizados em 14/03/2017\n\n\nFatores de Sucesso da Homologa\u00e7\u00e3o\n\u00b6\n\n\nTodas as principais rotinas testadas e homologadas para a atualiza\u00e7\u00e3o.\n\n\nF420GOC_SCOC - Suprimentos / Gest\u00e3o de Compras / Ordens de Compra / Agrupada\n\u00b6\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.18\n\u00b6\n\n\n\n\nErro no processamento da ordem de compra\n  \n\n\nProblema:\n ao gerar uma ordem de compra via tela Ordem de Compra Agrupada com o identificador de regra \nCPR-420OCPAO01\n ativo, ocorria um erro de aprova\u00e7\u00e3o multin\u00edvel caso este identificador de regra retornasse algum erro na sua primeira execu\u00e7\u00e3o do processar por conta do erro do identificador.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos o sistema para que caso o identificador de regra \nCPR-420OCPAO01\n retorne algum erro no seu primeiro processo de OC, n\u00e3o ocorra um erro de aprova\u00e7\u00e3o multin\u00edvel nas pr\u00f3ximas execu\u00e7\u00f5es do processar.\n\n\n\n\nTeste\n\u00b6\n\n\n\n\n\n\n\n\nCampo da Tela\n\n\nValor\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nN\u00b0 DA ORDEM DE COMPRA\n\n\n33.679\n\n\n\n\n\n\nEMISSAO DA OC.\n\n\nAUTOMOTIVO 14/03/2017\n\n\n\n\n\n\nTRANSA\u00c7\u00c3O DO PRODUTO\n\n\n90410\n\n\n\n\n\n\nFORNECEDOR\n\n\n668\n\n\n\n\n\n\nPEDIDO FORNECEDOR\n\n\n123\n\n\n\n\n\n\nMOEDA\n\n\n03\n\n\n\n\n\n\nSAFRA\n\n\n2016/2017\n\n\n\n\n\n\nOBS:\n\n\nCOMPRA DE DEFENSIVO PARA FAZ. RAFAELA\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCampo da Tela\n\n\nValor\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTRANSA\u00c7\u00c3O\n\n\n90410\n\n\n\n\n\n\nPRODUTO\n\n\n00386\n\n\n\n\n\n\nQTDE PEDIDA\n\n\n10.000\n\n\n\n\n\n\nPRE\u00c7O UNITARIO\n\n\n8,79\n\n\n\n\n\n\nDEP.\n\n\n003 (INSUMOS RAFAELA)\n\n\n\n\n\n\nCENTRO DE CUSTO\n\n\n450\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCampo da Tela\n\n\nValor\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPARCELA\n\n\n30/10/2017\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOrdem de compra com desconto em d\u00f3lar.\n\nOrdem de compra gerada com desconto em d\u00f3lar, com valor \nBRUTO E VALOR LIQUIDO\n. \n\n\nRelat\u00f3rio\n\u00b6\n\n\n\n\n\n\nEste relat\u00f3rio 203 n\u00e3o aparece o valor l\u00edquido da ordem de compra. \nIsso atrapalha nos controles que usamos fazer em cima deste relat\u00f3rio. \n\n\n\n\nValor antes do faturamento da ordem de compra no financeiro \u2013 valor l\u00edquido da ordem da ordem de compra. \n\n\n\n\nFaturamento da nf, no ato do faturamento temos que alterar o valor unit\u00e1rio de acordo com o documento fiscal.\n\n\n\n\nNa tela de t\u00edtulos ap\u00f3s o faturamento ele aparece o valor bruto da ordem de compra, e n\u00e3o o valor negociado da moeda d\u00f3lar. \n\n\n \n\u2003\n\n\nF440GNE_SRNF - Suprimentos / Gest\u00e3o de Recebimento / Notas Fiscais de Entrada / Agrupada\n\u00b6\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.8.67\n\u00b6\n\n\n\n\nChave da nota fiscal eletr\u00f4nica de produtor\n\n\nO produtor pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica pode emitir uma nota fiscal eletr\u00f4nica do produtor, essa nota fiscal poder\u00e1 ser informada no sistema, quando o processo gera uma nota fiscal do tipo 6. O campo que receber\u00e1 essa informa\u00e7\u00e3o \u00e9 o \nChave NPF-e\n, implementado nas telas de \nManuten\u00e7\u00e3o de Ticket, Compras - Controle de Entradas e Sa\u00eddas (Via Contrato de Classifica\u00e7\u00e3o)\n, na guia \nFornecedores Participantes\n.\nNo web service \ncom.senior.g5.co.mcm.cpr.pesagemviabalancacontrato\n, porta \nGravaPesagemEntrada 2\n inserimos os seguintes campos:  \n\n\n\u2022   \nChvNfp\n: Chave NFP-e\n\n\u2022   \nSnfPro\n: S\u00e9rie da nota do produtor\n\n\u2022   \nTnsPro\n: Transa\u00e7\u00e3o de produto  \n\n\nDisponibilizamos a subtela \nDocumento Fiscal Produtor Rural (F440RNP)\n, acessada pelo bot\u00e3o \nNFP Referenciada\n da tela de \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n. Esta subtela permite alterar informa\u00e7\u00f5es da \nNota do Produtor\n. Assim, caso haja rejei\u00e7\u00e3o da nota, ser\u00e1 poss\u00edvel alterar os dados.\n\n\nSe houver preenchimento na \nChave NPF-e\n, no xml gerado da nota a tag \n ser\u00e1 preenchida com \nNFP-e\n.\n\n\nNovo identificador de regras CPR-440PRMED02\n\n\nCriamos o identificador de regras \nCPR-440PRMED02\n que tem por objetivo permitir utilizar o pre\u00e7o m\u00e9dio do produto, informado via regra, em vez do valor l\u00edquido do item na valoriza\u00e7\u00e3o dos produtos na tela \nValoriza\u00e7\u00e3o do Produto (F440VPR)/\n.\n\n\nO sistema n\u00e3o atualizava a transa\u00e7\u00e3o de produto e/ou servi\u00e7o e natureza da opera\u00e7\u00e3o\n  \n\n\nProblema:\n na tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n, ao dar entrada em notas do tipo 2, 3 e 10 utilizando o par\u00e2metro global \nUsaEntOri\n ativo ao alterar a origem da mercadoria, para um endere\u00e7o de fora do estado da filial, o sistema n\u00e3o atualizava a transa\u00e7\u00e3o de produto e/ou servi\u00e7o, assim como tamb\u00e9m n\u00e3o atualizava a natureza da opera\u00e7\u00e3o.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos o sistema para que ao alterar a origem da mercadoria para um endere\u00e7o de fora do estado da filial, o sistema fa\u00e7a a busca da transa\u00e7\u00e3o e natureza da opera\u00e7\u00e3o correspondentes para aquele determinado fornecedor.\n\n\nMensagem de erro ao informar uma nota de frete\n  \n\n\nProblema:\n no v\u00ednculo de uma nota de frete com uma nota de origem atrav\u00e9s do bot\u00e3o \nNF Origem (6)\n, onde a nota de frete possu\u00eda o estado para c\u00e1lculo do ICMS como PR e o fornecedor realizava o c\u00e1lculo em outro estado, como SC, retornava uma mensagem de rec\u00e1lculo da nota: \nO Estado PR para o c\u00e1lculo da al\u00edquota de ICMS do conhecimento de frete difere do Estado SC da Nota Fiscal de Origem 1988. Deseja recalcular a Nota Fiscal?.\n\nO sistema ignorava que o estado para o c\u00e1lculo do ICMS da nota de origem era PR e apresentava o n\u00famero da nota de frete em vez do n\u00famero da nota de origem. Isso ocorria quando o par\u00e2metro global \nUsaEntOri\n estava como \nS-Sim\n, pois existia uma mudan\u00e7a na nota fiscal por conta deste par\u00e2metro (busca dos dados da origem de mercadoria) que n\u00e3o verificava esta mudan\u00e7a.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a mensagem do rec\u00e1lculo do ICMS para que os estados utilizados para o c\u00e1lculo do ICMS sejam os da nota de frete e da nota de origem quando o par\u00e2metro global \nUsaEntOri\n for \nS-Sim\n, quando esse par\u00e2metro for \nN-N\u00e3o\n, o estado utilizado continuar\u00e1 a ser do fornecedor para a nota de entrada e do cliente para a nota de sa\u00edda.\n\n\nAjustamos o sistema tamb\u00e9m, para apresentar o n\u00famero da nota de origem em vez da nota de frete na mensagem de rec\u00e1lculo.\n\n\nCampo C\u00f3digo Especificador da Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria n\u00e3o era carregado\n  \n\n\nProblema:\n ao vincular uma ordem de compra a uma nota fiscal de entrada na tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n, o campo \nC\u00f3digo Especificador da Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria\n dos itens da nota fiscal de entrada n\u00e3o era carregado.\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos o campo \nC\u00f3digo Especificador da Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria\n para que carregue as parametriza\u00e7\u00f5es do sistema, ao vincular uma ordem de compra a uma nota fiscal de entrada. Diferente da nota fiscal de sa\u00edda, o campo \nC\u00f3digo Especificador da Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria\n n\u00e3o est\u00e1 presente na tabela dos itens da ordem de compra, portanto n\u00e3o ter\u00e1 heran\u00e7a.\n\n\nErro ao realizar o lan\u00e7amento de uma nota fiscal de entrada a partir de uma ordem de compra que possu\u00eda produtos KIT\n  \n\n\nProblema:\n ao realizar o lan\u00e7amento de uma nota fiscal de entrada a partir de uma ordem de compra que possu\u00eda produtos KIT, caso a transa\u00e7\u00e3o do item de produto da nota fiscal n\u00e3o tinha integra\u00e7\u00e3o com estoque, o sistema n\u00e3o permitia mais reabilita\u00e7\u00e3o e cancelamento dessa nota, apresentando a mensagem \nN\u00e3o foi poss\u00edvel localizar os Movimentos de Estoque gerados pela Nota Fiscal\n (Produtos KIT da Ordem de Compra), por\u00e9m no fechamento da nota n\u00e3o era validada essa informa\u00e7\u00e3o.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a rotina de fechamento da nota fiscal de entrada, apresentando a seguinte mensagem ao tentar fechar uma nota fiscal de entrada com produto KIT de ordem de compra, em que a transa\u00e7\u00e3o do item de produto esteja sem integra\u00e7\u00e3o com estoque: Ordem de Compra possui Produtos KIT. Necess\u00e1rio que a transa\u00e7\u00e3o do item de produto da \nNota Fiscal\n tenha integra\u00e7\u00e3o com Estoque!.\n\n\nEra poss\u00edvel alterar o campo \nProduto\n do primeiro registro na guia \nProdutos\n  \n\n\nProblema:\n quando gerada uma nota fiscal vinculada a uma ordem de compra ou uma nota fiscal de venda, ao consulta-la na tela \nNota Fiscal Agrupada\n era poss\u00edvel alterar o campo \nProduto\n do primeiro registro na guia \nProdutos\n.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tela \nNota Fiscal Agrupada\n para que caso a nota fiscal possua um v\u00ednculo com uma ordem de compra ou uma nota fiscal de venda, n\u00e3o seja poss\u00edvel alterar o registro do primeiro produto na guia \nProdutos\n.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.8.68\n\u00b6\n\n\n\n\nMensagem de erro na valida\u00e7\u00e3o do SPED Contribui\u00e7\u00f5es\n \n\n\nProblema:\n na valida\u00e7\u00e3o do \nSPED Contribui\u00e7\u00f5es\n ocorria a seguinte mensagem no registro \nC181\n: \nValor informado deve ser maior que zero campo Valor Total do Item.\n O problema ocorria, pois uma nota fiscal de complemento de ICMS, NF de sa\u00edda tipo 9, era listada no \nSPED Contribui\u00e7\u00f5es\n, e nessa nota fiscal s\u00f3 existia o valor do ICMS preenchido.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de sa\u00edda do tipo Acerto para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as \nCST de ICMS, IPI, PIS e COFINS\n quando for executada a regra \n522\n.\n\nAjustamos tamb\u00e9m, a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de entrada do tipo \nAcerto/complemento\n para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as \nCST de ICMS, IPI, PIS e COFINS\n quando for executada a regra \n514\n. Alteramos as regras \n519\n e \n559\n para n\u00e3o obrigarem a situa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de ICMS das notas de Acerto.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.17\n\u00b6\n\n\n\n\nMensagem de erro na valida\u00e7\u00e3o do SPED Contribui\u00e7\u00f5es\n  \n\n\nProblema:\n na valida\u00e7\u00e3o do \nSPED Contribui\u00e7\u00f5es\n ocorria a seguinte mensagem no registro \nC181\n: \nValor informado deve ser maior que zero campo Valor Total do Item.\n O problema ocorria, pois uma nota fiscal de complemento de ICMS, NF de sa\u00edda tipo 9, era listada no \nSPED Contribui\u00e7\u00f5es\n, e nessa nota fiscal s\u00f3 existia o valor do ICMS preenchido.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de sa\u00edda do tipo \nAcerto\n para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as \nCST de ICMS, IPI, PIS e COFINS\n quando for executada a regra \n522\n.\n\nAjustamos tamb\u00e9m, a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de entrada do tipo \nAcerto/complemento\n para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as \nCST de ICMS, IPI, PIS e COFINS\n quando for executada a regra \n514\n. Alteramos as regras \n519\n e \n559\n para n\u00e3o obrigarem a situa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de ICMS das notas de Acerto.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.18\n\u00b6\n\n\n\n\nSitua\u00e7\u00e3o da nota n\u00e3o era alterada\n  \n\n\nProblema:\n ao processar uma nota importada na tela \nVia Recebimento de Documento Eletr\u00f4nico (F000INE)\n era gerada uma nota fiscal e ao realizar o cancelamento desta nota na tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n, atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o \nCancelar Nota (M)\n n\u00e3o era alterada a situa\u00e7\u00e3o da nota importada, deixando-a com situa\u00e7\u00e3o \nProcessada\n.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos o sistema para que quando o usu\u00e1rio realizar o cancelamento de uma nota fiscal via op\u00e7\u00e3o \nCancelar Nota (M)\n, caso houver uma nota importada ligada \u00e0 nota fiscal ir\u00e1 alterar a sua situa\u00e7\u00e3o de \nProcessada\n para \nPendente\n.\n\n\nLentid\u00e3o ao utilizar o sistema em outro idioma\n  \n\n\nProblema:\n ao utilizar o sistema no idioma \nEspanhol\n, o sistema apresentava lentid\u00e3o na abertura do sistema, abertura de telas e navega\u00e7\u00e3o em campos na grade.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tradu\u00e7\u00e3o do sistema, melhorando assim a performance.\n\n\nBot\u00e3o Personalizar ficava habilitado antes da nota ser processada\n  \n\n\nProblema:\n ao gerar uma nota fiscal do tipo 2 - \nDevolu\u00e7\u00e3o\n, a tela \nNota Fiscal Entrada Agrupada\n deixava o bot\u00e3o \nPersonalizar\n habilitado antes da nota ser processada.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tela \nNota Fiscal Entrada Agrupada\n para que o bot\u00e3o \nPersonalizar\n somente fique habilitado ap\u00f3s o processamento da nota fiscal.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.19\n\u00b6\n\n\n\n\nDescri\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o na ordem de compra n\u00e3o era indicado\n  \n\n\nProblema:\n a descri\u00e7\u00e3o do complemento do servi\u00e7o na ordem de compra gerada atrav\u00e9s da produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o era indicada, gerando dificuldades para entender qual servi\u00e7o deve ser realizado.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n disponibilizamos o identificador de regras \nPCP-900PDOCS01\n para que a descri\u00e7\u00e3o do produto ou servi\u00e7o seja impressa no complemento do item da ordem de compra.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.20\n\u00b6\n\n\n\n\nNota fiscal do tipo devolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o carregava tag \nvIPIDevol\n  \n\n\nProblema:\n o valor da tag \n n\u00e3o era carregado no XML emitido em notas fiscais do tipo 3 - \nDevolu\u00e7\u00e3o (NF Sa\u00edda)\n.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n para que notas fiscais do tipo 3 - \nDevolu\u00e7\u00e3o (NF Sa\u00edda)\n, que possuem finalidade 4 - \nDevolu\u00e7\u00f5es/Retorno\n, carreguem o valor para a tag \n, quando a nota possuir valor de IPI.\n\n\nPercentual de IPI aplicado indevidamente\n    \n\n\nProblema:\n ao efetuar a entrada de uma nota fiscal onde o fornecedor era ind\u00fastria, possu\u00eda tributa\u00e7\u00e3o de IPI em todos os pontos (fornecedor, transa\u00e7\u00e3o, produto), mas n\u00e3o recuperava IPI, a al\u00edquota de \nIPI Creditado Efetivamente\n era atribu\u00eddo de forma autom\u00e1tica.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos o comportamento da tela para que a al\u00edquota de \nIPI Creditado Efetivamente\n n\u00e3o seja carregada de forma autom\u00e1tica quando inserido o \n%IPI\n.\n\n\nErro na liga\u00e7\u00e3o da ordem de compra com nota fiscal\n    \n\n\nProblema:\n quando consultada uma ordem de compra com parcelas especiais para lig\u00e1-la a uma nota fiscal, atrav\u00e9s do bot\u00e3o \nOrd. Compra\n, caso esta ordem de compra possu\u00edsse mais parcelas que a condi\u00e7\u00e3o de pagamento, ela n\u00e3o era apresentada na tela.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a rotina de liga\u00e7\u00e3o de ordem de compra com nota fiscal para que, quando consultada uma ordem de compra que possui parcelas especiais e mais parcelas que a condi\u00e7\u00e3o de pagamento da s\u00e9rie da nota fiscal, seja apresentado o motivo no log.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.21\n\u00b6\n\n\n\n\nPercentual de ICMS interestadual n\u00e3o considerado na ordem de compra\n  \n\n\nProblema:\n a ordem de compra gerada atrav\u00e9s da tela \nOrdem de Compra Agrupada\n n\u00e3o considerava o campo \n% ICMS\n interestadual \nOpera\u00e7\u00f5es Importa\u00e7\u00e3o\n, conforme configurado nos \nPar\u00e2metros por Estado (F009PPE)\n, para a redu\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do diferencial de al\u00edquota quando o fornecedor era do simples nacional.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tela para que o \nPercentual de ICMS\n interestadual para opera\u00e7\u00f5es com produtos importados seja considerado para redu\u00e7\u00e3o de base de c\u00e1lculo do diferencial de al\u00edquota nas ordens de compra.\n\n\n\n\nF440NPR_SRNF - Suprimentos / Gest\u00e3o de Recebimento / Notas Fiscais de Entrada / Pagamentos e Recebimentos\n\u00b6\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.21\n\u00b6\n\n\n\n\nSistema permitia ao usu\u00e1rio que consultasse tela n\u00e3o dispon\u00edvel para ele\n  \n\n\nProblema:\n era permitido a consulta da tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a (F440GNE)\n pela tela \nConsulta de Notas Fiscais de Entrada (F441CNE)\n, mesmo que o usu\u00e1rio n\u00e3o possu\u00eda acesso na tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a abrang\u00eancia de usu\u00e1rios para que seja efetuada a verifica\u00e7\u00e3o se o usu\u00e1rio possui acesso da tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a (F440GNE)\n nas telas \nConsulta de Notas Fiscais de Entrada (F441CNE)\n, Via \nRecebimento de Documento Eletr\u00f4nico (F000INE) e Recebimento - Nota Fiscal de Entrada de Pagamento e Recebimento (F440NPR)\n.\n\n\n\n\nF140PRE_RFNF - Mercado / Gest\u00e3o de Faturamento e Outras Sa\u00eddas / Notas Fiscais de Sa\u00edda / Individual (Via Pedidos e Notas Fiscais) - Remessa de Armazenagem\n\u00b6\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.8.65\n\u00b6\n\n\n\n\nInforma\u00e7\u00e3o de campo n\u00e3o era gravada na base\n  \n\n\nProblema:\n ao gerar uma nota fiscal pelas telas \nNotas Fiscais de Sa\u00edda\n e \nPrepara\u00e7\u00e3o da Nota Fiscal Sa\u00edda\n com o identificador de regras \nVEN-140FRENF01\n ativo, passando a regra abaixo:  \n\n\nVSVlrFre = 200;\n\nVSPerIcf = 12;\n\nVSIcmFre = 24;\n  \n\n\nA seguinte situa\u00e7\u00e3o ocorria:\n\n\n1.\n  O campo \nValor Frete (VlrFre)\n, da tabela \nVendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV)\n, gerava corretamente;\n\n\n2.\n  O campo \nPercentual de ICMS\n sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda \n(PerIcf)\n, da tabela \nVendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV)\n, ficava com o valor zerado;\n\n\n3.\n  O campo \nValor do ICMS\n sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda \n(IcmFre)\n, da tabela \nVendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV)\n, gerava corretamente.\nAl\u00e9m disso, n\u00e3o havia o campo \nBase de c\u00e1lculo do ICMS\n sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda \n(VlrBif)\n, da tabela \nVendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV)\n, para ser alimentado no identificador. Por\u00e9m, ele era necess\u00e1rio para a composi\u00e7\u00e3o geral das informa\u00e7\u00f5es.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n corrigimos o campo \nPercentual de ICMS\n sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda \n(PerIcf)\n para que ele seja gravado na base corretamente.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.8.68\n\u00b6\n\n\n\n\nMensagem de erro na valida\u00e7\u00e3o do SPED Contribui\u00e7\u00f5es\n  \n\n\nProblema:\n na valida\u00e7\u00e3o do \nSPED Contribui\u00e7\u00f5es\n ocorria a seguinte mensagem no registro \nC181:\n \nValor informado deve ser maior que zero campo Valor Total do Item\n. O problema ocorria, pois uma nota fiscal de complemento de ICMS, NF de sa\u00edda tipo 9, era listada no \nSPED Contribui\u00e7\u00f5es\n, e nessa nota fiscal s\u00f3 existia o valor do ICMS preenchido.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de sa\u00edda do tipo \nAcerto\n para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as \nCST de ICMS, IPI, PIS e COFINS\n quando for executada a regra \n522\n.\n\nAjustamos tamb\u00e9m, a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de entrada do tipo \nAcerto/complemento\n para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as \nCST de ICMS, IPI, PIS e COFINS\n quando for executada a regra \n514\n. Alteramos as regras \n519\n e \n559\n para n\u00e3o obrigarem a situa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de ICMS das notas de \nAcerto\n.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.14\n\u00b6\n\n\n\n\nInforma\u00e7\u00e3o de campo n\u00e3o era gravada na base\n  \n\n\nProblema:\n ao gerar uma nota fiscal pelas telas \nNotas Fiscais de Sa\u00edda e Prepara\u00e7\u00e3o da Nota Fiscal Sa\u00edda\n com o identificador de regras \nVEN-140FRENF01\n ativo, passando a regra abaixo:\n\n\nVSVlrFre = 200;\n\nVSPerIcf = 12;\n\nVSIcmFre = 24;\n\n\nA seguinte situa\u00e7\u00e3o ocorria:\n\n\n1.\n  O campo \nValor Frete (VlrFre)\n, da tabela \nVendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV)\n, gerava corretamente;\n\n\n2.\n  O campo \nPercentual de ICMS\n sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda \n(PerIcf)\n, da tabela \nVendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV)\n, ficava com o valor zerado;\n\n\n3.\n  O campo \nValor do ICMS\n sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda \n(IcmFre)\n, da tabela \nVendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV)\n, gerava corretamente.\n\nAl\u00e9m disso, n\u00e3o havia o campo \nBase de c\u00e1lculo do ICMS\n sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda \n(VlrBif)\n, da tabela \nVendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV)\n, para ser alimentado no identificador. Por\u00e9m, ele era necess\u00e1rio para a composi\u00e7\u00e3o geral das informa\u00e7\u00f5es.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n corrigimos o campo Percentual de ICMS sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda \n(PerIcf)\n para que ele seja gravado na base corretamente.  \n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.19\n\u00b6\n\n\n\n\nReserva no estoque n\u00e3o era atualizada ao faturar pedido\n  \n\n\nProblema:\n ao faturar um pedido, a reserva do pedido era duplicada para a nota. Causando, assim, diverg\u00eancia nas reservas.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n corrigimos a rotina de gera\u00e7\u00e3o da nota fiscal para que a reserva do pedido seja transferida para a nota fiscal, de forma que a reserva n\u00e3o fique duplicada.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.20\n\u00b6\n\n\n\n\nNota fiscal do tipo devolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o carregava tag \nvIPIDevol\n  \n\n\nProblema:\n o valor da tag \n n\u00e3o era carregado no XML emitido em notas fiscais do tipo 3 - \nDevolu\u00e7\u00e3o (NF Sa\u00edda)\n.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n para que notas fiscais do tipo 3 - \nDevolu\u00e7\u00e3o (NF Sa\u00edda)\n, que possuem finalidade 4 - \nDevolu\u00e7\u00f5es/Retorno\n, carreguem o valor para a tag \n, quando a nota possuir valor de IPI.\n\n\nPercentual de IPI aplicado indevidamente\n  \n\n\nProblema:\n ao efetuar a entrada de uma nota fiscal onde o fornecedor era ind\u00fastria, possu\u00eda tributa\u00e7\u00e3o de IPI em todos os pontos (fornecedor, transa\u00e7\u00e3o, produto), mas n\u00e3o recuperava IPI, a al\u00edquota de \nIPI Creditado Efetivamente\n era atribu\u00eddo de forma autom\u00e1tica.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos o comportamento da tela para que a al\u00edquota de \nIPI Creditado Efetivamente\n n\u00e3o seja carregada de forma autom\u00e1tica quando inserido o \n%IPI\n.\n\n\nIdentificador de regra executado indevidamente\n  \n\n\nProblema:\n ao efetuar o lan\u00e7amento de uma nota fiscal de entrada vinculada \u00e0 nota fiscal de sa\u00edda atrav\u00e9s bot\u00e3o \nNota Sa\u00edda\n, o identificador de regra \nCPR-440TNSDE01\n era acionado mais vezes que o necess\u00e1rio, sendo que na \u00faltima chamada as vari\u00e1veis \nTnsPns, TnsSns, TsiPns, TsiSns\n retornavam sem valor, ocasionando problema caso utilizasse essas vari\u00e1veis na regra.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tela de \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n para que ao sair da tela \nNota Sa\u00edda\n, o identificador n\u00e3o seja executado novamente.\n\n\nErro na liga\u00e7\u00e3o da ordem de compra com nota fiscal\n\n\nProblema:\n quando consultada uma ordem de compra com parcelas especiais para lig\u00e1-la a uma nota fiscal, atrav\u00e9s do bot\u00e3o \nOrd. Compra\n, caso esta ordem de compra possu\u00edsse mais parcelas que a condi\u00e7\u00e3o de pagamento, ela n\u00e3o era apresentada na tela.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a rotina de liga\u00e7\u00e3o de ordem de compra com nota fiscal para que, quando consultada uma ordem de compra que possui parcelas especiais e mais parcelas que a condi\u00e7\u00e3o de pagamento da s\u00e9rie da nota fiscal, seja apresentado o motivo no log.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.21\n\u00b6\n\n\n\n\nDiferencial de al\u00edquota n\u00e3o calculado nas notas do tipo 1 - \nNormal\n  \n\n\nProblema:\n o valor do diferencial de al\u00edquota n\u00e3o era calculado nas notas fiscais de entrada do tipo 1 - \nNormal\n, quando a \nAplica\u00e7\u00e3o da Natureza da Opera\u00e7\u00e3o\n da transa\u00e7\u00e3o fosse igual a \nF - Transporte\n.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tela de notas fiscais para que o valor do diferencial de al\u00edquota seja calculado quando a nota fiscal de entrada for do tipo 1- \nNormal\n e a natureza de opera\u00e7\u00e3o for de transporte, pois o comportamento de c\u00e1lculo do diferencial de al\u00edquota deve ser semelhante ao da nota de entrada de frete, tipo \n8- NF Frete/Servi\u00e7os Agregados\n.\n\n\nConvers\u00e3o de unidade de medida na nota fiscal\n  \n\n\nProblema:\n ao alterar o campo \nUM Fiscal\n na tela de \nNota Fiscal de Entrada\n, guia \nProdutos\n, n\u00e3o era apresentada a pergunta sobre convers\u00e3o de unidades de medida e a convers\u00e3o n\u00e3o ocorria.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tela para que, ao alterar o campo \nUM Fiscal\n, o campo \nUM Nota Fiscal\n tamb\u00e9m seja alterado, apresentando assim a mensagem de convers\u00e3o de unidade de medida nestes casos.\n\n\nAl\u00edquotas de \nPIS/COFINS\n zeradas em carregadas\n  \n\n\nProblema:\n ao ligar uma nota fiscal de frete a uma nota fiscal de origem na tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n, bot\u00e3o \nNF Origem (6)\n, quando fosse carregado o \nPIS/COFINS\n da nota de origem para a nota de frete (par\u00e2metro \nConsidera Par\u00e2metros das Origens NF Frete\n), n\u00e3o carregava as al\u00edquotas, mantendo elas zeradas.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n para que ao carregar os par\u00e2metros da nota fiscal de origem para a nota fiscal de frete, sejam carregas as al\u00edquotas corretamente do \nPIS/COFINS\n.\n\n\nErro no fechamento da nota fiscal do tipo 10 - \nNF Acerto\n  \n\n\nProblema:\n a tela \nNotas Fiscais de Entrada Agrupada\n n\u00e3o permitia fechar uma nota do tipo 10 - \nNF Acerto (NF Sa\u00edda)\n sem transa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o e de produto informada nas defini\u00e7\u00f5es do fornecedor, mesmo que a nota estivesse tratando somente item de produto.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a situa\u00e7\u00e3o para que, quando a regra \nCPR-440TNSDE01\n estiver ligada e n\u00e3o estiver tratando a transa\u00e7\u00e3o (produto e servi\u00e7o) informada, seja poss\u00edvel realizar o fechamento da nota fiscal mesmo assim.  \n\n\nSugest\u00e3o de lote n\u00e3o carregava valor para a vari\u00e1vel \nEstACodPro\n  \n\n\nProblema:\n na gera\u00e7\u00e3o da nota fiscal de entrada, ao inserir um item de produto controlado por lote efetuando posteriormente a sugest\u00e3o de lotes, na tela de distribui\u00e7\u00e3o, chamada atrav\u00e9s do bot\u00e3o \nSugere Lotes\n, \u00e9 chamada a regra, por\u00e9m a vari\u00e1vel \nEstACodPro\n n\u00e3o recebia valor e consequentemente n\u00e3o sugeria os lotes. Na sequ\u00eancia era apresentada a mensagem \u00c9 necess\u00e1rio que a vari\u00e1vel \nEstACodLot\n esteja declarada na regra - \nIdentificador\n \nGER-000SULOT01\n.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a rotina para que na execu\u00e7\u00e3o do identificador de rega \nGER-000SULOT01\n, as vari\u00e1veis \nEstACodPro\n, \nEstACodDer\n e \nEstACodDep\n sejam carregadas corretamente.\n\n\nChave eletr\u00f4nica n\u00e3o era exibida por completo\n  \n\n\nProblema:\n o campo \nChave da Nota Fiscal do Produtor Eletr\u00f4nica\n da tela \nDocumento Fiscal Produtor Rural (F440RNP)\n era exibido de maneira incompleta.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos o campo \nChave da Nota Fiscal do Produtor Eletr\u00f4nica\n da tela \nDocumento Fiscal Produtor Rural\n para que seja exibida a chave eletr\u00f4nica por completo.  \n\n\nSistema permitia ao usu\u00e1rio que consultasse tela n\u00e3o dispon\u00edvel para ele\n  \n\n\nProblema:\n era permitido a consulta da tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a (F440GNE)\n pela tela \nConsulta de Notas Fiscais de Entrada (F441CNE)\n, mesmo que o usu\u00e1rio n\u00e3o possu\u00eda acesso na tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a abrang\u00eancia de usu\u00e1rios para que seja efetuada a verifica\u00e7\u00e3o se o usu\u00e1rio possui acesso da tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a (F440GNE)\n nas telas \nConsulta de Notas Fiscais de Entrada (F441CNE)\n, Via \nRecebimento de Documento Eletr\u00f4nico (F000INE)\n e \nRecebimento - Nota Fiscal de Entrada de Pagamento e Recebimento (F440NPR)\n.\n\n\nMensagem indevida ao sugerir lotes\n  \n\n\nProblema:\n a mensagem \nN\u00e3o acessou a Tabela de Produtos\n era apresentada indevidamente ao acessar a tela \nDistribui\u00e7\u00e3o Produto por Lote\n, atrav\u00e9s do bot\u00e3o \nSugere Lotes\n.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tela para que a mensagem seja apresentada apenas quando realmente houver um problema na tabela de produto.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.23\n\u00b6\n\n\n\n\nChave da nota fiscal eletr\u00f4nica de produtor\n  \n\n\nAgora ser\u00e1 poss\u00edvel informar a chave da nota fiscal eletr\u00f4nica de produtor na \nFixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os\n, na \nDevolu\u00e7\u00e3o de Produtos\n (para cobran\u00e7a de taxas em produto) e na \nTransfer\u00eancia entre produtores\n. Esta nota dever\u00e1 ser preenchida atrav\u00e9s da chave, no campo \nChave NFP-e\n. A nota fiscal de produtor eletr\u00f4nica ser\u00e1 referenciada na nota fiscal de compra gerada pela fixa\u00e7\u00e3o, devolu\u00e7\u00e3o ou transfer\u00eancia, no campo \nchvnfp\n da tabela \nE440DPR\n. A chave da nota fiscal pode ser consultada/alterada atrav\u00e9s da nota fiscal de compra, na tela de \nNota Fiscal de Entrada Agrupada (F440GNE)\n, bot\u00e3o \nNFP\n referenciada \n(F440RNP)\n, campo \nChave da Nota Fiscal do Produtor Eletr\u00f4nica\n.  \n\n\nC\u00e1lculo de impostos de importa\u00e7\u00e3o atendendo ao processo de Admiss\u00e3o Tempor\u00e1ria\n  \n\n\nA admiss\u00e3o tempor\u00e1ria prevista na \nIN 1600/2015\n afirma que na importa\u00e7\u00e3o de produtos, os valores dos tributos federais podem ser calculados proporcionais ao tempo de perman\u00eancia do produto no territ\u00f3rio aduaneiro ou podem ter a suspens\u00e3o total dos impostos.\n\nOs impostos federais que esta legisla\u00e7\u00e3o trata s\u00e3o:\n\n\n\u2022 Imposto de Importa\u00e7\u00e3o\n\n\u2022   IPI de Importa\u00e7\u00e3o\n\n\u2022   PIS de Importa\u00e7\u00e3o\n\n\u2022   Cofins de Importa\u00e7\u00e3o\n\n\u2022   CIDE combust\u00edveis\n\n\u2022   AFRMM\n\nO ERP permite configurar o c\u00e1lculo do valor da base destes impostos, com base do tempo de perman\u00eancia do produto na aduaneira. Esta configura\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada por produto e por imposto, para notas fiscais do tipo 7 (Gera\u00e7\u00e3o Manual).\n\nVeja detalhes na documenta\u00e7\u00e3o do processo de Admiss\u00e3o Tempor\u00e1ria.  \n\n\nAtendimento \u00e0 \nNormativa CAT 06/2015\n  \n\n\nNo estado de S\u00e3o Paulo, conforme a \nDecis\u00e3o Normativa CAT 06/2015\n, os valores do seguro e do frete n\u00e3o devem ser destacados nos campos pr\u00f3prios da nota fiscal de importa\u00e7\u00e3o, porque esses valores comp\u00f5em o valor aduaneiro, que por sua vez \u00e9 o pre\u00e7o unit\u00e1rio, ou seja, os valores do frete e seguro devem compor o pre\u00e7o unit\u00e1rio.\n\nPara atender esta necessidade, criamos o campo \nSoma\n frete e seguro importa\u00e7\u00e3o valor unit\u00e1rio itens na tela \nPar\u00e2metros da Filial\n para \nCompras\n onde:\n\n\n\u2022\n   caso for selecionada a op\u00e7\u00e3o \nS - Sim\n , ao processar a tela \nNota Fiscal de Entrada - Valores Diversos (F440VAL)\n, acessada atrav\u00e9s do bot\u00e3o \nValores\n da tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n, e calcular os rateios do frete e seguro importa\u00e7\u00e3o, os valores calculados ser\u00e3o incorporados ao pre\u00e7o unit\u00e1rio dos itens e os valores dos campos \nValor Frete Importa\u00e7\u00e3o\n e \nValor Seguros Importa\u00e7\u00e3o\n ficam zerados (no item e nos dados gerais). \n\n\n\u2022 Exemplo:\n\nNota fiscal de importa\u00e7\u00e3o (NF tipo 7) conforme abaixo:\n\n\no Item 1 - Pre\u00e7o Unit\u00e1rio: R$ 50,00\n\no   Item 2 - Pre\u00e7o Unit\u00e1rio: R$ 100,00\n\no   Frete Importa\u00e7\u00e3o: R$ 15,00\n\no   Seguro Importa\u00e7\u00e3o: R$ 25,00\n\nValor unit\u00e1rio ap\u00f3s o rateio:\n\n\no Item 1 - Pre\u00e7o Unit\u00e1rio: R$ 63,33 (Esse valor \u00e9 50 (pre\u00e7o unit\u00e1rio) + 5 (VlrFei) + 8,33 (VlrSei))\n\no   Item 2 - Pre\u00e7o Unit\u00e1rio: R$ 126,67 (Esse valor \u00e9 100 (pre\u00e7o unit\u00e1rio) + 10 (VlrFei) + 16,67 (VlrSei))\n\no   Frete Importa\u00e7\u00e3o: 0\n\no   Seguro Importa\u00e7\u00e3o: 0\n\n\u2022   caso for selecionada a op\u00e7\u00e3o N - N\u00e3o, ao informar o seguro e o frete nos campos Valor Frete Importa\u00e7\u00e3o e Valor Seguros Importa\u00e7\u00e3o da tela Nota Fiscal de Entrada - Valores Diversos (F440VAL), o sistema realiza o rateio para os itens (F440GNE).\n  \n\n\nDeduzir ICMS do valor base de PIS e COFINS\n  \n\n\nAgora ser\u00e1 poss\u00edvel deduzir o valor de ICMS da base de PIS e COFINS, nas notas fiscais de compra. Essa implementa\u00e7\u00e3o ocorreu para adequar-se ao julgamento do STF do RE 240.785.\n\n\nExemplo\n\nA parametriza\u00e7\u00e3o deve ser feita de acordo com a transa\u00e7\u00e3o da nota fiscal, cadastrada na tela de Transa\u00e7\u00f5es de Compra (F001TDC), nos campos:\n\n\u2022   \nGuia PIS, Descontar ICMS da base do PIS.\n\n\u2022   Guia COFINS, Descontar ICMS da base do COFINS.\n\nPara esta implementa\u00e7\u00e3o adicionamos tamb\u00e9m o campo Tipo de \nOpera\u00e7\u00e3o\n na tela de \nTransa\u00e7\u00f5es de Compra (F001TDC)\n, este campo serve para identificar o tipo de opera\u00e7\u00e3o da transa\u00e7\u00e3o: se ela ser\u00e1 de \nPagamento, Recebimento\n ou \nNormal\n. A inicializa\u00e7\u00e3o deste campo para as transa\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes na base de dados ser\u00e1 igual a \nN-Normal\n.\n\n\u00c9 poss\u00edvel que uma \nNota Fiscal de Entrada\n do tipo \nPagamento\n n\u00e3o calcule o ICMS. Nestes casos, o sistema faz uma simula\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo do ICMS e o desconta do valor base de PIS e COFINS. O valor da simula\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo pode ser consultado no campo \nICMS\n para entrega futura - \nBase/Valor\n, atrav\u00e9s da tela de \nNota Fiscal de Entrada Agrupada (F440GNE)\n, bot\u00f5es \nC\u00e1lculo\n.\n\nVeja detalhes na documenta\u00e7\u00e3o do processo em \nRedu\u00e7\u00e3o do ICMS\n na base de \nPIS / COFINS\n.  \n\n\nTipo da base de c\u00e1lculo do \nDIFAL\n era diferente de 2-Simples\n  \n\n\nProblema:\n na tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n, ao gerar uma nota fiscal de entrada do tipo \n8-Frete/Servi\u00e7os Agregados\n, o tipo da base de c\u00e1lculo do \nDIFAL\n utilizado era diferente de  \n2-Simples\n. Era verificado no cadastro da filial, por\u00e9m para o estado de Minas Gerais existia essa exce\u00e7\u00e3o.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos as notas fiscais de entrada de frete, quando a filial residente for do estado de Minas Gerais, para que o sistema calcule o diferencial de al\u00edquota utilizando como tipo de base de c\u00e1lculo o modelo \n2-Simples\n.  \n\n\nN\u00e3o era poss\u00edvel reabilitar uma nota de entrada de retorno\n  \n\n\nProblema:\n n\u00e3o era poss\u00edvel reabilitar uma nota de entrada (retorno), quando existia uma nota de sa\u00edda ligada a ela, mesmo que essa nota de sa\u00edda j\u00e1 estivesse totalmente devolvida.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n corrigimos a rotina para que seja poss\u00edvel reabilitar a \nNF-e\n quando a \nNFV\n estiver totalmente devolvida.  \n\n\nErro ao vincular uma ordem de compra em mais de uma nota fiscal\n  \n\n\nProblema:\n ao vincular uma ordem de compra em mais de uma nota fiscal, o sistema n\u00e3o fazia corretamente a consist\u00eancia de quantidade dispon\u00edvel na ordem de compra.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a consist\u00eancia de quantidade aberta de ordem de compra, quando o par\u00e2metro Permite ligar item OC em sit. 8 \u00e0 NF de ent. estiver ativo no cadastro da empresa.\n\n\n\n\nTeste\n\u00b6\n\n\n\n\n\n\n\n\nCampo da Tela\n\n\nValor\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCNPJ\n\n\n18.459.628/0031-30\n\n\n\n\n\n\nNOTA FISCAL\n\n\n77.474\n\n\n\n\n\n\nSERIE\n\n\nNFE\n\n\n\n\n\n\nVALOR LIQUIDO INFORMADO\n\n\n273.412,95\n\n\n\n\n\n\nSERIE/SUB SERIE LEGAL\n\n\n1\n\n\n\n\n\n\nDATA DE ENTRADA\n\n\n14/03/2017\n\n\n\n\n\n\nDATA DE EMIS\u00c3O\n\n\n07/03/2017\n\n\n\n\n\n\nTRANS. PRODUTO\n\n\n1101D\n\n\n\n\n\n\nCHAVE\n\n\n51170318459628003130550010000774741429201168\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCampo da Tela\n\n\nValor\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nORD. COMPE\n\n\n(B)\n\n\n\n\n\n\nFILIAL DA ORDEM\n\n\n2\n\n\n\n\n\n\nMOSTRAR\n\n\n-\n\n\n\n\n\n\nITENS DA ORDEM DE COMPRA\n\n\n-\n\n\n\n\n\n\nQTDE. DA NOTA FISCAL\n\n\n5.000\n\n\n\n\n\n\nPROCESSAR\n\n\n\n\n\n\n\n\nSAIR\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCampo da Tela\n\n\nValor\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPRE\u00c7O UNIT\u00c1RIO\n\n\n54,68259\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCampo da Tela\n\n\nValor\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCNPJ/CPF\n\n\n18.459.628/0031-30\n\n\n\n\n\n\nNOTA FISCAL\n\n\n12345\n\n\n\n\n\n\nSERIE\n\n\n1\n\n\n\n\n\n\nVALOR LIQUIDO INFORMADO\n\n\n27.411,61\n\n\n\n\n\n\nSERIE\n\n\n1\n\n\n\n\n\n\nENTRADA\n\n\n14/03/2017\n\n\n\n\n\n\nEMISSAO\n\n\n08/03/2017\n\n\n\n\n\n\nTRANS. PRODUTO\n\n\n1922\n\n\n\n\n\n\n\n\n  \n\n\n\n\n\n\n\n\nCampo da Tela\n\n\nValor\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFILIAL O. COMPRA\n\n\n2\n\n\n\n\n\n\nMOSTRAR\n\n\n\n\n\n\n\n\nQTDE NOTA FISCAL\n\n\n1.000\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nF440NPR_SRNF - Suprimentos / Gest\u00e3o de Recebimento / Notas Fiscais de Entrada / Pagamentos e Recebimentos\n\u00b6\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.21\n\u00b6\n\n\n\n\nSistema permitia ao usu\u00e1rio que consultasse tela n\u00e3o dispon\u00edvel para ele\n  \n\n\nProblema:\n era permitido a consulta da tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a (F440GNE)\n pela tela \nConsulta de Notas Fiscais de Entrada (F441CNE)\n, mesmo que o usu\u00e1rio n\u00e3o possu\u00eda acesso na tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a\n.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a abrang\u00eancia de usu\u00e1rios para que seja efetuada a verifica\u00e7\u00e3o se o usu\u00e1rio possui acesso da tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a (F440GNE)\n nas telas \nConsulta de Notas Fiscais de Entrada (F441CNE)\n, Via \nRecebimento de Documento Eletr\u00f4nico (F000INE)\n e \nRecebimento - Nota Fiscal de Entrada de Pagamento e Recebimento (F440NPR)\n.\n\n\n\n\nTeste\n\u00b6\n\n\n\n\n\n\n\n\nCampo da Tela\n\n\nValor\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFORNECEDOR\n\n\n668\n\n\n\n\n\n\nTRANS PROD.\n\n\n1922\n\n\n\n\n\n\nSERIE/NF\n\n\n1 / 12345\n\n\n\n\n\n\nFECHAR NOTA(S) AP\u00d3S PROCESSAR   DESMARCAR\n\n\n-\n\n\n\n\n\n\nMOSTRAR\n\n\n-\n\n\n\n\n\n\nTRANSA\u00c7\u00c3O DE PRODUTO SUGERIDA PARA A NOTA FISCAL DE RECEBIMENTO N\u00c3O POSSUI INTEGRA\u00c7\u00c3O COM ESTOQUES. DESEJA MANTER A TRANSA\u00c7\u00c3O SUGERIDA?\n\n\nSIM\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCampo da Tela\n\n\nValor\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nN\u00b0 NFE\n\n\n12346\n\n\n\n\n\n\nTRANS. PRODUTO\n\n\n1116\n\n\n\n\n\n\nTransa\u00e7\u00e3o de produto do cabe\u00e7alho da nota fiscal de recebimento ser\u00e1 sugerida para os itens de produto. Deseja continuar?\n\n\nSIM\n\n\n\n\n\n\nEMISSAO\n\n\n12/03/2017\n\n\n\n\n\n\nENTRADA\n\n\n14/03/2017\n\n\n\n\n\n\nCONFERIR QTDE RECEBIDA\n\n\n-\n\n\n\n\n\n\nPROCESSAR\n\n\n-\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nF140PRE_RFNF - Mercado / Gest\u00e3o de Faturamento e Outras Sa\u00eddas / Notas Fiscais de Sa\u00edda / Individual (Via Pedidos e Notas Fiscais) - Remessa de Armazenagem\n\u00b6\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.21\n\u00b6\n\n\n\n\nSistema permitia ao usu\u00e1rio que consultasse tela n\u00e3o dispon\u00edvel para ele\n  \n\n\nProblema:\n era permitido a consulta da tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a (F440GNE)\n pela tela \nConsulta de Notas Fiscais de Entrada (F441CNE)\n, mesmo que o usu\u00e1rio n\u00e3o possu\u00eda acesso na tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a\n.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a abrang\u00eancia de usu\u00e1rios para que seja efetuada a verifica\u00e7\u00e3o se o usu\u00e1rio possui acesso da tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a (F440GNE)\n nas telas \nConsulta de Notas Fiscais de Entrada (F441CNE)\n, \nVia Recebimento de Documento Eletr\u00f4nico (F000INE)\n e \nRecebimento - Nota Fiscal de Entrada de Pagamento\n e \nRecebimento (F440NPR)\n.\n\n\n\n\nF140PRE_RFNF - Mercado / Gest\u00e3o de Faturamento e Outras Sa\u00eddas / Notas Fiscais de Sa\u00edda / Individual (Via Pedidos e Notas Fiscais) - Remessa de Armazenagem\n\u00b6\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.8.65\n\u00b6\n\n\n\n\nInforma\u00e7\u00e3o de campo n\u00e3o era gravada na base\n  \n\n\nProblema:\n ao gerar uma nota fiscal pelas telas \nNotas Fiscais de Sa\u00edda\n e \nPrepara\u00e7\u00e3o da Nota Fiscal Sa\u00edda\n com o identificador de regras \nVEN-140FRENF01\n ativo, passando a regra abaixo:\n\n\nVSVlrFre = 200;\n\nVSPerIcf = 12;\n\nVSIcmFre = 24;\n\nA seguinte situa\u00e7\u00e3o ocorria:\n\n\n1.\n  O campo \nValor Frete (VlrFre)\n, da tabela \nVendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV)\n, gerava corretamente;\n\n\n2.\n  O campo \nPercentual de ICMS\n sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda \n(PerIcf)\n, da tabela \nVendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV)\n, ficava com o valor zerado;\n\n\n3.\n  O campo \nValor do ICMS\n sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda \n(IcmFre)\n, da tabela \nVendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV)\n, gerava corretamente.\n\nAl\u00e9m disso, n\u00e3o havia o campo \nBase de c\u00e1lculo do ICMS\n sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda \n(VlrBif)\n, da tabela \nVendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV)\n, para ser alimentado no identificador. Por\u00e9m, ele era necess\u00e1rio para a composi\u00e7\u00e3o geral das informa\u00e7\u00f5es.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n corrigimos o campo \nPercentual de ICMS\n sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda \n(PerIcf)\n para que ele seja gravado na base corretamente.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.8.68\n\u00b6\n\n\n\n\nMensagem de erro na valida\u00e7\u00e3o do SPED Contribui\u00e7\u00f5es\n  \n\n\nProblema:\n na valida\u00e7\u00e3o do \nSPED Contribui\u00e7\u00f5es\n ocorria a seguinte mensagem no registro \nC181: Valor informado deve ser maior que zero campo Valor Total do Item.\n O problema ocorria, pois uma nota fiscal de complemento de ICMS, NF de sa\u00edda tipo 9, era listada no \nSPED Contribui\u00e7\u00f5es\n, e nessa nota fiscal s\u00f3 existia o valor do ICMS preenchido.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de sa\u00edda do tipo \nAcerto\n para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as \nCST de ICMS, IPI, PIS e COFINS\n quando for executada a regra \n522\n.\n\nAjustamos tamb\u00e9m, a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de entrada do tipo \nAcerto/complemento\n para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as \nCST de ICMS, IPI, PIS e COFINS\n quando for executada a regra \n514\n. Alteramos as regras \n519\n e \n559\n para n\u00e3o obrigarem a situa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de ICMS das notas de \nAcerto\n.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.14\n\u00b6\n\n\n\n\nInforma\u00e7\u00e3o de campo n\u00e3o era gravada na base\n  \n\n\nProblema:\n ao gerar uma nota fiscal pelas telas \nNotas Fiscais de Sa\u00edda\n e \nPrepara\u00e7\u00e3o da Nota Fiscal Sa\u00edda\n com o identificador de regras \nVEN-140FRENF01\n ativo, passando a regra abaixo:\n\n\nVSVlrFre = 200;\n\nVSPerIcf = 12;\n\nVSIcmFre = 24;\n\nA seguinte situa\u00e7\u00e3o ocorria:\n\n\n4.\n  O campo \nValor Frete (VlrFre)\n, da tabela \nVendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV)\n, gerava corretamente;\n\n5.\n  O campo \nPercentual de ICMS\n sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda \n(PerIcf)\n, da tabela \nVendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV)\n, ficava com o valor zerado;\n\n\n6.\n  O campo \nValor do ICMS\n sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda \n(IcmFre)\n, da tabela \nVendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV)\n, gerava corretamente.\n\nAl\u00e9m disso, n\u00e3o havia o campo \nBase de c\u00e1lculo do ICMS\n sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda \n(VlrBif)\n, da tabela \nVendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV)\n, para ser alimentado no identificador. Por\u00e9m, ele era necess\u00e1rio para a composi\u00e7\u00e3o geral das informa\u00e7\u00f5es.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n corrigimos o campo \nPercentual de ICMS\n sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda \n(PerIcf)\n para que ele seja gravado na base corretamente.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.19\n\u00b6\n\n\n\n\nReserva no estoque n\u00e3o era atualizada ao faturar pedido\n  \n\n\nProblema:\n ao faturar um pedido, a reserva do pedido era duplicada para a nota. Causando, assim, diverg\u00eancia nas reservas.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n corrigimos a rotina de gera\u00e7\u00e3o da nota fiscal para que a reserva do pedido seja transferida para a nota fiscal, de forma que a reserva n\u00e3o fique duplicada.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.20\n\u00b6\n\n\n\n\nNota fiscal do tipo devolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o carregava tag \nvIPIDevol\n  \n\n\nProblema:\n o valor da tag \n n\u00e3o era carregado no XML emitido em notas fiscais do tipo 3 - \nDevolu\u00e7\u00e3o (NF Sa\u00edda)\n.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n para que notas fiscais do tipo 3 - \nDevolu\u00e7\u00e3o (NF Sa\u00edda)\n, que possuem finalidade 4 - \nDevolu\u00e7\u00f5es/Retorno\n, carreguem o valor para a tag \n, quando a nota possuir valor de \nIPI\n.\n\n\nPercentual de IPI aplicado indevidamente\n  \n\n\nProblema:\n ao efetuar a entrada de uma nota fiscal onde o fornecedor era ind\u00fastria, possu\u00eda tributa\u00e7\u00e3o de IPI em todos os pontos (fornecedor, transa\u00e7\u00e3o, produto), mas n\u00e3o recuperava IPI, a al\u00edquota de \nIPI Creditado Efetivamente\n era atribu\u00eddo de forma autom\u00e1tica.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos o comportamento da tela para que a al\u00edquota de \nIPI Creditado Efetivamente\n n\u00e3o seja carregada de forma autom\u00e1tica quando inserido o \n%IPI\n.\n\n\nIdentificador de regra executado indevidamente\n  \n\n\nProblema:\n ao efetuar o lan\u00e7amento de uma nota fiscal de entrada vinculada \u00e0 nota fiscal de sa\u00edda atrav\u00e9s bot\u00e3o \nNota Sa\u00edda\n, o identificador de regra \nCPR-440TNSDE01\n era acionado mais vezes que o necess\u00e1rio, sendo que na \u00faltima chamada as vari\u00e1veis \nTnsPns, TnsSns, TsiPns, TsiSns\n retornavam sem valor, ocasionando problema caso utilizasse essas vari\u00e1veis na regra.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tela de \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n para que ao sair da tela \nNota Sa\u00edda\n, o identificador n\u00e3o seja executado novamente.\n\n\nErro na liga\u00e7\u00e3o da ordem de compra com nota fiscal\n  \n\n\nProblema:\n quando consultada uma ordem de compra com parcelas especiais para lig\u00e1-la a uma nota fiscal, atrav\u00e9s do bot\u00e3o \nOrd. Compra\n, caso esta ordem de compra possu\u00edsse mais parcelas que a condi\u00e7\u00e3o de pagamento, ela n\u00e3o era apresentada na tela.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a rotina de liga\u00e7\u00e3o de ordem de compra com nota fiscal para que, quando consultada uma ordem de compra que possui parcelas especiais e mais parcelas que a condi\u00e7\u00e3o de pagamento da s\u00e9rie da nota fiscal, seja apresentado o motivo no log.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.21\n\u00b6\n\n\n\n\nDiferencial de al\u00edquota n\u00e3o calculado nas notas do tipo 1 - \nNormal\n  \n\n\nProblema:\n o valor do diferencial de al\u00edquota n\u00e3o era calculado nas notas fiscais de entrada do tipo 1 - \nNormal\n, quando a \nAplica\u00e7\u00e3o da Natureza da Opera\u00e7\u00e3o\n da transa\u00e7\u00e3o fosse igual a \nF - Transporte\n.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tela de notas fiscais para que o valor do diferencial de al\u00edquota seja calculado quando a nota fiscal de entrada for do tipo 1- \nNormal\n e a natureza de opera\u00e7\u00e3o for de transporte, pois o comportamento de c\u00e1lculo do diferencial de al\u00edquota deve ser semelhante ao da nota de entrada de frete, tipo 8- \nNF Frete/Servi\u00e7os Agregados\n.\n\n\nConvers\u00e3o de unidade de medida na nota fiscal\n  \n\n\nProblema:\n ao alterar o campo \nUM Fiscal\n na tela de \nNota Fiscal de Entrada\n, guia \nProdutos\n, n\u00e3o era apresentada a pergunta sobre convers\u00e3o de unidades de medida e a convers\u00e3o n\u00e3o ocorria.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tela para que, ao alterar o campo \nUM Fiscal\n, o campo \nUM Nota Fiscal\n tamb\u00e9m seja alterado, apresentando assim a mensagem de convers\u00e3o de unidade de medida nestes casos.\n\n\nAl\u00edquotas de \nPIS/COFINS\n zeradas em carregadas\n  \n\n\nProblema:\n ao ligar uma nota fiscal de frete a uma nota fiscal de origem na tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n, bot\u00e3o \nNF Origem (6)\n, quando fosse carregado o \nPIS/COFINS\n da nota de origem para a nota de frete \n(par\u00e2metro Considera Par\u00e2metros das Origens NF Frete)\n, n\u00e3o carregava as al\u00edquotas, mantendo elas zeradas.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n para que ao carregar os par\u00e2metros da nota fiscal de origem para a nota fiscal de frete, sejam carregas as al\u00edquotas corretamente do \nPIS/COFINS\n.\n\n\nErro no fechamento da nota fiscal do tipo 10 - \nNF Acerto\n  \n\n\nProblema:\n a tela \nNotas Fiscais de Entrada Agrupada\n n\u00e3o permitia fechar uma nota do tipo 10 - \nNF Acerto (NF Sa\u00edda)\n sem transa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o e de produto informada nas defini\u00e7\u00f5es do fornecedor, mesmo que a nota estivesse tratando somente item de produto.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a situa\u00e7\u00e3o para que, quando a regra \nCPR-440TNSDE01\n estiver ligada e n\u00e3o estiver tratando a transa\u00e7\u00e3o (produto e servi\u00e7o) informada, seja poss\u00edvel realizar o fechamento da nota fiscal mesmo assim.\n\n\nSugest\u00e3o de lote n\u00e3o carregava valor para a vari\u00e1vel \nEstACodPro\n  \n\n\nProblema:\n na gera\u00e7\u00e3o da nota fiscal de entrada, ao inserir um item de produto controlado por lote efetuando posteriormente a sugest\u00e3o de lotes, na tela de distribui\u00e7\u00e3o, chamada atrav\u00e9s do bot\u00e3o \nSugere Lotes\n, \u00e9 chamada a regra, por\u00e9m a vari\u00e1vel \nEstACodPro\n n\u00e3o recebia valor e consequentemente n\u00e3o sugeria os lotes. Na sequ\u00eancia era apresentada a mensagem: \n\u00c9 necess\u00e1rio que a vari\u00e1vel \nEstACodLot\n esteja declarada na regra - Identificador GER-000SULOT01.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a rotina para que na execu\u00e7\u00e3o do identificador de rega \nGER-000SULOT01\n, as vari\u00e1veis \nEstACodPro\n, \nEstACodDer\n e \nEstACodDep\n sejam carregadas corretamente.\n\n\nChave eletr\u00f4nica n\u00e3o era exibida por completo\n  \n\n\nProblema:\n o campo \nChave da Nota Fiscal do Produtor Eletr\u00f4nica\n da tela \nDocumento Fiscal Produtor Rural (F440RNP)\n era exibido de maneira incompleta.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos o campo \nChave da Nota Fiscal do Produtor Eletr\u00f4nica\n da tela \nDocumento Fiscal Produtor Rural\n para que seja exibida a chave eletr\u00f4nica por completo.\n\n\nSistema permitia ao usu\u00e1rio que consultasse tela n\u00e3o dispon\u00edvel para ele\n  \n\n\nProblema:\n era permitido a consulta da tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a (F440GNE)\n pela tela \nConsulta de Notas Fiscais de Entrada (F441CNE)\n, mesmo que o usu\u00e1rio n\u00e3o possu\u00eda acesso na tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a abrang\u00eancia de usu\u00e1rios para que seja efetuada a verifica\u00e7\u00e3o se o usu\u00e1rio possui acesso da tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a (F440GNE)\n nas telas \nConsulta de Notas Fiscais de Entrada (F441CNE)\n, \nVia Recebimento de Documento Eletr\u00f4nico (F000INE)\n e \nRecebimento - Nota Fiscal de Entrada de Pagamento\n e \nRecebimento (F440NPR)\n.\n\n\nMensagem indevida ao sugerir lotes\n  \n\n\nProblema:\n a mensagem: \nN\u00e3o acessou a \nTabela de Produtos\n era apresentada indevidamente ao acessar a tela \nDistribui\u00e7\u00e3o Produto por Lote\n, atrav\u00e9s do bot\u00e3o \nSugere Lotes\n.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tela para que a mensagem seja apresentada apenas quando realmente houver um problema na tabela de produto.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.23\n\u00b6\n\n\n\n\nChave da nota fiscal eletr\u00f4nica de produtor\n  \n\n\nAgora ser\u00e1 poss\u00edvel informar a chave da nota fiscal eletr\u00f4nica de produtor na Fixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, na \nDevolu\u00e7\u00e3o de Produtos\n (para cobran\u00e7a de taxas em produto) e na \nTransfer\u00eancia entre produtores\n. Esta nota dever\u00e1 ser preenchida atrav\u00e9s da chave, no campo \nChave NFP-e\n. A nota fiscal de produtor eletr\u00f4nica ser\u00e1 referenciada na nota fiscal de compra gerada pela fixa\u00e7\u00e3o, devolu\u00e7\u00e3o ou transfer\u00eancia, no campo \nchvnfp\n da tabela \nE440DPR\n. A chave da nota fiscal pode ser consultada/alterada atrav\u00e9s da nota fiscal de compra, na tela de \nNota Fiscal de Entrada Agrupada (F440GNE)\n, bot\u00e3o \nNFP\n referenciada \n(F440RNP)\n, campo \nChave da Nota Fiscal do Produtor Eletr\u00f4nica\n.\n\n\nC\u00e1lculo de impostos de importa\u00e7\u00e3o atendendo ao processo de Admiss\u00e3o Tempor\u00e1ria\n  \n\n\nA admiss\u00e3o tempor\u00e1ria prevista na \nIN 1600/2015\n afirma que na importa\u00e7\u00e3o de produtos, os valores dos tributos federais podem ser calculados proporcionais ao tempo de perman\u00eancia do produto no territ\u00f3rio aduaneiro ou podem ter a suspens\u00e3o total dos impostos.\n\nOs impostos federais que esta legisla\u00e7\u00e3o trata s\u00e3o:\n\n\n\u2022 Imposto de Importa\u00e7\u00e3o\n\n\u2022   IPI de Importa\u00e7\u00e3o\n\n\u2022   PIS de Importa\u00e7\u00e3o\n\n\u2022   Cofins de Importa\u00e7\u00e3o\n\n\u2022   CIDE combust\u00edveis\n\n\u2022   AFRMM\n\nO \nERP\n permite configurar o c\u00e1lculo do valor da base destes impostos, com base do tempo de perman\u00eancia do produto na aduaneira. Esta configura\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada por produto e por imposto, para notas fiscais do tipo 7 (Gera\u00e7\u00e3o Manual).\n\nVeja detalhes na documenta\u00e7\u00e3o do processo de \nAdmiss\u00e3o Tempor\u00e1ria\n.\n\n\nAtendimento \u00e0 \nNormativa CAT 06/2015\n  \n\n\nNo estado de S\u00e3o Paulo, conforme a Decis\u00e3o \nNormativa CAT 06/2015\n, os valores do seguro e do frete n\u00e3o devem ser destacados nos campos pr\u00f3prios da nota fiscal de importa\u00e7\u00e3o, porque esses valores comp\u00f5em o valor aduaneiro, que por sua vez \u00e9 o pre\u00e7o unit\u00e1rio, ou seja, os valores do frete e seguro devem compor o pre\u00e7o unit\u00e1rio.\n\nPara atender esta necessidade, criamos o campo \nSoma Frete\n e \nSeguro Importa\u00e7\u00e3o\n valor unit\u00e1rio itens na tela \nPar\u00e2metros da Filial\n para \nCompras\n onde:\n\n\n\u2022\n   caso for selecionada a op\u00e7\u00e3o \nS - Sim\n , ao processar a tela \nNota Fiscal de Entrada - Valores Diversos (F440VAL)\n, acessada atrav\u00e9s do bot\u00e3o \nValores\n da tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n, e calcular os rateios do frete e seguro importa\u00e7\u00e3o, os valores calculados ser\u00e3o incorporados ao pre\u00e7o unit\u00e1rio dos itens e os valores dos campos \nValor Frete Importa\u00e7\u00e3o\n e \nValor Seguros Importa\u00e7\u00e3o\n ficam zerados (no item e nos dados gerais).\n\n\nExemplo:\n\nNota fiscal de importa\u00e7\u00e3o (NF tipo 7) conforme abaixo:\n\n\no Item 1 - Pre\u00e7o Unit\u00e1rio: R$ 50,00\n\no   Item 2 - Pre\u00e7o Unit\u00e1rio: R$ 100,00\n\no   Frete Importa\u00e7\u00e3o: R$ 15,00\n\no   Seguro Importa\u00e7\u00e3o: R$ 25,00\n\nValor unit\u00e1rio ap\u00f3s o rateio:\n\n\no Item 1 - Pre\u00e7o Unit\u00e1rio: R$ 63,33 (Esse valor \u00e9 50 (pre\u00e7o unit\u00e1rio) + 5 (VlrFei) + 8,33 (VlrSei))\n\no   Item 2 - Pre\u00e7o Unit\u00e1rio: R$ 126,67 (Esse valor \u00e9 100 (pre\u00e7o unit\u00e1rio) + 10 (VlrFei) + 16,67 (VlrSei))\n\no   Frete Importa\u00e7\u00e3o: 0\n\no   Seguro Importa\u00e7\u00e3o: 0\n\n\u2022   caso for selecionada a op\u00e7\u00e3o N - N\u00e3o, ao informar o seguro e o frete nos campos Valor Frete Importa\u00e7\u00e3o e Valor Seguros Importa\u00e7\u00e3o da tela Nota Fiscal de Entrada - Valores Diversos (F440VAL), o sistema realiza o rateio para os itens (F440GNE).\n  \n\n\nDeduzir ICMS do valor base de PIS e COFINS\n  \n\n\nAgora ser\u00e1 poss\u00edvel deduzir o valor de ICMS da base de \nPIS e COFINS\n, nas notas fiscais de compra. Essa implementa\u00e7\u00e3o ocorreu para adequar-se ao julgamento do \nSTF do RE 240.785\n.\n\n\nExemplo\n\nA parametriza\u00e7\u00e3o deve ser feita de acordo com a transa\u00e7\u00e3o da nota fiscal, cadastrada na tela de \nTransa\u00e7\u00f5es de Compra (F001TDC)\n, nos campos:\n\n\n\u2022 Guia PIS, Descontar ICMS da base do PIS.\n\n\u2022   Guia COFINS, Descontar ICMS da base do COFINS.\n\nPara esta implementa\u00e7\u00e3o adicionamos tamb\u00e9m o campo \nTipo de Opera\u00e7\u00e3o\n na tela de \nTransa\u00e7\u00f5es de Compra (F001TDC)\n, este campo serve para identificar o tipo de opera\u00e7\u00e3o da transa\u00e7\u00e3o: se ela ser\u00e1 de \nPagamento\n, \nRecebimento\n ou \nNormal\n. A inicializa\u00e7\u00e3o deste campo para as transa\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes na base de dados ser\u00e1 igual a \nN-Normal\n.\n\n\u00c9 poss\u00edvel que uma \nNota Fiscal de Entrada\n do tipo \nPagamento\n n\u00e3o calcule o ICMS. Nestes casos, o sistema faz uma simula\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo do ICMS e o desconta do valor base de \nPIS e COFINS\n. O valor da simula\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo pode ser consultado no campo ICMS para entrega futura - Base/Valor, atrav\u00e9s da tela de \nNota Fiscal de Entrada Agrupada (F440GNE)\n, bot\u00f5es \nC\u00e1lculo\n.\n\nVeja detalhes na documenta\u00e7\u00e3o do processo em \nRedu\u00e7\u00e3o do ICMS\n na base de \nPIS / COFINS\n.\n\n\nTipo da base de c\u00e1lculo do \nDIFAL\n era diferente de 2 - \nSimples\n  \n\n\nProblema:\n na tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n, ao gerar uma nota fiscal de entrada do tipo 8 - \nFrete/Servi\u00e7os Agregados\n, o tipo da base de c\u00e1lculo do \nDIFAL\n utilizado era diferente de 2 - \nSimples\n. Era verificado no cadastro da filial, por\u00e9m para o estado de Minas Gerais existia essa exce\u00e7\u00e3o.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos as notas fiscais de entrada de frete, quando a filial residente for do estado de Minas Gerais, para que o sistema calcule o diferencial de al\u00edquota utilizando como tipo de base de c\u00e1lculo o modelo 2 - \nSimples\n.\n\n\nN\u00e3o era poss\u00edvel reabilitar uma nota de entrada de retorno\n  \n\n\nProblema:\n n\u00e3o era poss\u00edvel reabilitar uma nota de entrada (retorno), quando existia uma nota de sa\u00edda ligada a ela, mesmo que essa nota de sa\u00edda j\u00e1 estivesse totalmente devolvida.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n corrigimos a rotina para que seja poss\u00edvel reabilitar a \nNF-e\n quando a \nNFV\n estiver totalmente devolvida.\n\n\nErro ao vincular uma ordem de compra em mais de uma nota fiscal\n  \n\n\nProblema:\n ao vincular uma ordem de compra em mais de uma nota fiscal, o sistema n\u00e3o fazia corretamente a consist\u00eancia de quantidade dispon\u00edvel na ordem de compra.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a consist\u00eancia de quantidade aberta de ordem de compra, quando o par\u00e2metro \nPermite\n ligar item OC em sit. 8 \u00e0 NF de ent. estiver ativo no cadastro da empresa.\n\n\n\n\nTeste\n\u00b6\n\n\n\n\n\n\n\n\nCampo da Tela\n\n\nValor\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTIPO\n\n\n4\n\n\n\n\n\n\nSERIE\n\n\nNFS (AUTOMATICO)\n\n\n\n\n\n\nCLIENTE\n\n\n6551\n\n\n\n\n\n\nREGRA 103: N\u00c3O EXISTE TRANSA\u00c7\u00c3O PR\u00c9-DEFINIDA COMO SUGEST\u00c3O PARA A NOTA FISCAL ATUAL\n\n\nOK\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCampo da Tela\n\n\nValor\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nN\u00b0 NF SAIDA\n\n\n99676 (N\u00b0 AUTOMATICO)\n\n\n\n\n\n\nTRANS.PROD.\n\n\n5934\n\n\n\n\n\n\nNOTA FISCAL DE ENTRADA\n\n\n-\n\n\n\n\n\n\nFORNENEDOR\n\n\n668\n\n\n\n\n\n\nSERIE\n\n\nNFE\n\n\n\n\n\n\nN\u00b0 NOTA FISCAL\n\n\n77474\n\n\n\n\n\n\nMOSTAR\n\n\n-\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCampo da Tela\n\n\nValor\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPRODUTO\n\n\nMARCAR\n\n\n\n\n\n\nN\u00e3o ser\u00e1 criado v\u00ednculo entre as notas fiscais, a nota fiscal de entrada n\u00e3o ter\u00e1 a quantidade devolvida atualizada. Continuar?\n\n\nSIM\n\n\n\n\n\n\nConfirma Transfer\u00eancia dos Itens?\n\n\nSIM\n\n\n\n\n\n\nTransfer\u00eancia realizada com sucesso. Deseja fechar Nota Fiscal?\n\n\nN\u00c3O\n\n\n\n\n\n\nIR EM N.F\n\n\n-\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPRODUTO -> VAI PUXAR PRODUTOS DE ACORDO COM A NF DE ENTRADA 77474.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDIVERSOS\n\n\n-\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nOBSERVA\u00c7\u00c3O DA NOTA\n\n\nREMESSA DE ARMAZENGEM DA BAYER REF A NF 77.474 \u2013 LIBERTY SL200 2X10L \u2013 LOTE 052/16 QUANT. 5.000 LTS\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nHora de emiss\u00e3o n\u00e3o pode ser maior que hora de sa\u00edda  ->    VOU TER QUE ALTERAR MANUAL PARA PODER PROCESSAR \n\n\n\n\n\n\nF440GNE _SRNF \u2013 Suprimentos / Gest\u00e3o de Recebimento / Notas Fiscais de Entrada / Agrupada \u2013 Retorno de Armazenagem\n\u00b6\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.8.67\n\u00b6\n\n\n\n\nChave da nota fiscal eletr\u00f4nica de produtor\n  \n\n\nO produtor pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica pode emitir uma nota fiscal eletr\u00f4nica do produtor, essa nota fiscal poder\u00e1 ser informada no sistema, quando o processo gera uma nota fiscal do tipo 6. O campo que receber\u00e1 essa informa\u00e7\u00e3o \u00e9 o \nChave NPF-e\n, implementado nas telas de \nManuten\u00e7\u00e3o de Ticket, Compras - Controle de Entradas\n e \nSa\u00eddas (Via Contrato de Classifica\u00e7\u00e3o)*\n, na guia \nFornecedores Participantes\n.\nNo web service \ncom.senior.g5.co.mcm.cpr.pesagemviabalancacontrato\n, porta \nGravaPesagemEntrada 2\n inserimos os seguintes campos:\n\n\n\u2022 ChvNfp: Chave NFP-e\n\n\u2022   SnfPro: S\u00e9rie da nota do produtor\n\n\u2022   TnsPro: Transa\u00e7\u00e3o de produto\n  \n\n\nDisponibilizamos a subtela \nDocumento Fiscal Produtor Rural (F440RNP)\n, acessada pelo bot\u00e3o \nNFP Referenciada\n da tela de \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n. Esta subtela permite alterar informa\u00e7\u00f5es da \nNota do Produtor\n. Assim, caso haja rejei\u00e7\u00e3o da nota, ser\u00e1 poss\u00edvel alterar os dados.\n\n\nSe houver preenchimento na \nChave NPF-e\n, no xml gerado da nota a tag \n ser\u00e1 preenchida com \nNFP-e\n.\n\n\nNovo identificador de regras \nCPR-440PRMED02\n  \n\n\nCriamos o identificador de regras \nCPR-440PRMED02\n que tem por objetivo permitir utilizar o pre\u00e7o m\u00e9dio do produto, informado via regra, em vez do valor l\u00edquido do item na valoriza\u00e7\u00e3o dos produtos na tela \nValoriza\u00e7\u00e3o do Produto (F440VPR)\n.\n\n\nO sistema n\u00e3o atualizava a transa\u00e7\u00e3o de produto e/ou servi\u00e7o e natureza da opera\u00e7\u00e3o\n  \n\n\nProblema:\n na tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n, ao dar entrada em notas do tipo \n2, 3 e 10\n utilizando o par\u00e2metro global \nUsaEntOri\n ativo ao alterar a origem da mercadoria, para um endere\u00e7o de fora do estado da filial, o sistema n\u00e3o atualizava a transa\u00e7\u00e3o de produto e/ou servi\u00e7o, assim como tamb\u00e9m n\u00e3o atualizava a natureza da opera\u00e7\u00e3o.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos o sistema para que ao alterar a origem da mercadoria para um endere\u00e7o de fora do estado da filial, o sistema fa\u00e7a a busca da transa\u00e7\u00e3o e natureza da opera\u00e7\u00e3o correspondentes para aquele determinado fornecedor.\n\n\nMensagem de erro ao informar uma nota de frete\n  \n\n\nProblema:\n no v\u00ednculo de uma nota de frete com uma nota de origem atrav\u00e9s do bot\u00e3o \nNF Origem (6)\n, onde a nota de frete possu\u00eda o estado para c\u00e1lculo do ICMS como PR e o fornecedor realizava o c\u00e1lculo em outro estado, como SC, retornava uma mensagem de rec\u00e1lculo da nota: \nO Estado PR para o c\u00e1lculo da al\u00edquota de ICMS do conhecimento de frete difere do Estado SC da Nota Fiscal de Origem 1988. Deseja recalcular a Nota Fiscal?.\n\nO sistema ignorava que o estado para o c\u00e1lculo do ICMS da nota de origem era PR e apresentava o n\u00famero da nota de frete em vez do n\u00famero da nota de origem. Isso ocorria quando o par\u00e2metro global \nUsaEntOri\n estava como \nS-Sim\n, pois existia uma mudan\u00e7a na nota fiscal por conta deste par\u00e2metro (busca dos dados da origem de mercadoria) que n\u00e3o verificava esta mudan\u00e7a.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a mensagem do rec\u00e1lculo do ICMS para que os estados utilizados para o c\u00e1lculo do ICMS sejam os da nota de frete e da nota de origem quando o par\u00e2metro global \nUsaEntOri\n for \nS-Sim\n, quando esse par\u00e2metro for \nN-N\u00e3o\n, o estado utilizado continuar\u00e1 a ser do fornecedor para a nota de entrada e do cliente para a nota de sa\u00edda.\n\nAjustamos o sistema tamb\u00e9m, para apresentar o n\u00famero da nota de origem em vez da nota de frete na mensagem de rec\u00e1lculo.\n\n\nCampo C\u00f3digo Especificador da Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria n\u00e3o era carregado\n  \n\n\nProblema:\n ao vincular uma ordem de compra a uma nota fiscal de entrada na tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n, o campo \nC\u00f3digo Especificador da Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria\n dos itens da nota fiscal de entrada n\u00e3o era carregado.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos o campo \nC\u00f3digo Especificador da Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria\n para que carregue as parametriza\u00e7\u00f5es do sistema, ao vincular uma ordem de compra a uma nota fiscal de entrada. Diferente da nota fiscal de sa\u00edda, o campo \nC\u00f3digo Especificador da Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria\n n\u00e3o est\u00e1 presente na tabela dos itens da ordem de compra, portanto n\u00e3o ter\u00e1 heran\u00e7a.\n\n\nErro ao realizar o lan\u00e7amento de uma nota fiscal de entrada a partir de uma ordem de compra que possu\u00eda produtos KIT\n  \n\n\nProblema:\n ao realizar o lan\u00e7amento de uma nota fiscal de entrada a partir de uma ordem de compra que possu\u00eda produtos \nKIT\n, caso a transa\u00e7\u00e3o do item de produto da nota fiscal n\u00e3o tinha integra\u00e7\u00e3o com estoque, o sistema n\u00e3o permitia mais reabilita\u00e7\u00e3o e cancelamento dessa nota, apresentando a mensagem N\u00e3o foi poss\u00edvel localizar os \nMovimentos de Estoque\n gerados pela \nNota Fiscal\n (Produtos KIT da Ordem de Compra), por\u00e9m no fechamento da nota n\u00e3o era validada essa informa\u00e7\u00e3o.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a rotina de fechamento da nota fiscal de entrada, apresentando a seguinte mensagem ao tentar fechar uma nota fiscal de entrada com produto \nKIT\n de ordem de compra, em que a transa\u00e7\u00e3o do item de produto esteja sem integra\u00e7\u00e3o com estoque: \nOrdem de Compra possui Produtos KIT\n. Necess\u00e1rio que a transa\u00e7\u00e3o do item de produto da \nNota Fiscal\n tenha integra\u00e7\u00e3o com \nEstoque!\n.\n\n\nEra poss\u00edvel alterar o campo \nProduto do primeiro registro\n na guia \nProdutos\n  \n\n\nProblema:\n quando gerada uma nota fiscal vinculada a uma ordem de compra ou uma nota fiscal de venda, ao consulta-la na tela \nNota Fiscal Agrupada\n era poss\u00edvel alterar o campo \nProduto do primeiro registro\n na guia \nProdutos\n.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tela \nNota Fiscal Agrupada\n para que caso a nota fiscal possua um v\u00ednculo com uma ordem de compra ou uma nota fiscal de venda, n\u00e3o seja poss\u00edvel alterar o registro do primeiro produto na guia \nProdutos\n.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.8.68\n\u00b6\n\n\n\n\nMensagem de erro na valida\u00e7\u00e3o do \nSPED Contribui\u00e7\u00f5es\n  \n\n\nProblema:\n na valida\u00e7\u00e3o do \nSPED Contribui\u00e7\u00f5es\n ocorria a seguinte mensagem no registro \nC181:\n \nValor informado deve ser maior que zero campo Valor Total do Item.\n O problema ocorria, pois uma nota fiscal de complemento de ICMS, NF de sa\u00edda tipo 9, era listada no \nSPED Contribui\u00e7\u00f5es\n, e nessa nota fiscal s\u00f3 existia o valor do ICMS preenchido.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de sa\u00edda do tipo \nAcerto\n para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as \nCST de ICMS, IPI, PIS e COFINS\n quando for executada a regra \n522\n.\n\nAjustamos tamb\u00e9m, a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de entrada do tipo \nAcerto/complemento\n para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as \nCST de ICMS, IPI, PIS e COFINS\n quando for executada a regra \n514\n. Alteramos as regras \n519\n e \n559\n para n\u00e3o obrigarem a situa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de ICMS das notas de Acerto.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.17\n\u00b6\n\n\n\n\nMensagem de erro na valida\u00e7\u00e3o do \nSPED Contribui\u00e7\u00f5es\n  \n\n\nProblema:\n na valida\u00e7\u00e3o do \nSPED Contribui\u00e7\u00f5es\n ocorria a seguinte mensagem no registro \nC181\n: \nValor informado deve ser maior que zero campo Valor Total do Item.\n O problema ocorria, pois uma nota fiscal de complemento de ICMS, NF de sa\u00edda tipo 9, era listada no \nSPED Contribui\u00e7\u00f5es\n, e nessa nota fiscal s\u00f3 existia o valor do ICMS preenchido.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de sa\u00edda do tipo \nAcerto\n para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as \nCST de ICMS, IPI, PIS e COFINS\n quando for executada a regra \n522\n.\n\nAjustamos tamb\u00e9m, a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de entrada do tipo \nAcerto/complemento\n para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as \nCST de ICMS, IPI, PIS e COFINS\n quando for executada a regra \n514\n. Alteramos as regras \n519\n e \n559\n para n\u00e3o obrigarem a situa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de ICMS das notas de Acerto.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.18\n\u00b6\n\n\n\n\nSitua\u00e7\u00e3o da nota n\u00e3o era alterada\n  \n\n\nProblema:\n ao processar uma nota importada na tela \nVia Recebimento de Documento Eletr\u00f4nico (F000INE)\n era gerada uma nota fiscal e ao realizar o cancelamento desta nota na tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n, atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o \nCancelar Nota (M)\n n\u00e3o era alterada a situa\u00e7\u00e3o da nota importada, deixando-a com situa\u00e7\u00e3o \nProcessada\n.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos o sistema para que quando o usu\u00e1rio realizar o cancelamento de uma nota fiscal via op\u00e7\u00e3o \nCancelar Nota (M)\n, caso houver uma nota importada ligada \u00e0 nota fiscal ir\u00e1 alterar a sua situa\u00e7\u00e3o de \nProcessada\n para \nPendente\n.\n\n\nLentid\u00e3o ao utilizar o sistema em outro idioma\n  \n\n\nProblema:\n ao utilizar o sistema no idioma \nEspanhol\n, o sistema apresentava lentid\u00e3o na abertura do sistema, abertura de telas e navega\u00e7\u00e3o em campos na grade.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tradu\u00e7\u00e3o do sistema, melhorando assim a performance.\n\n\nBot\u00e3o \nPersonalizar\n ficava habilitado antes da nota ser processada\n  \n\n\nProblema:\n ao gerar uma nota fiscal do tipo 2 - \nDevolu\u00e7\u00e3o\n, a tela \nNota Fiscal Entrada Agrupada\n deixava o bot\u00e3o \nPersonalizar\n habilitado antes da nota ser processada.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tela \nNota Fiscal Entrada Agrupada\n para que o bot\u00e3o \nPersonalizar\n somente fique habilitado ap\u00f3s o processamento da nota fiscal.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.19\n\u00b6\n\n\n\n\nDescri\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o na ordem de compra n\u00e3o era indicado\n  \n\n\nProblema:\n a descri\u00e7\u00e3o do complemento do servi\u00e7o na ordem de compra gerada atrav\u00e9s da produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o era indicada, gerando dificuldades para entender qual servi\u00e7o deve ser realizado.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n disponibilizamos o identificador de regras \nPCP-900PDOCS01\n para que a descri\u00e7\u00e3o do produto ou servi\u00e7o seja impressa no complemento do item da ordem de compra.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.20\n\u00b6\n\n\n\n\nNota fiscal do tipo devolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o carregava tag \nvIPIDevol\n  \n\n\nProblema:\n o valor da tag \n n\u00e3o era carregado no XML emitido em notas fiscais do tipo 3 - \nDevolu\u00e7\u00e3o (NF Sa\u00edda)\n.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tela \nNota Fiscal de Entrada Agrupada\n para que notas fiscais do tipo 3 - \nDevolu\u00e7\u00e3o (NF Sa\u00edda)\n, que possuem finalidade 4 - \nDevolu\u00e7\u00f5es/Retorno\n, carreguem o valor para a tag \n, quando a nota possuir valor de \nIPI\n.\n\n\nPercentual de IPI aplicado indevidamente\n  \n\n\nProblema:\n ao efetuar a entrada de uma nota fiscal onde o fornecedor era ind\u00fastria, possu\u00eda tributa\u00e7\u00e3o de IPI em todos os pontos (fornecedor, transa\u00e7\u00e3o, produto), mas n\u00e3o recuperava IPI, a al\u00edquota de \nIPI Creditado Efetivamente\n era atribu\u00eddo de forma autom\u00e1tica.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos o comportamento da tela para que a al\u00edquota de \nIPI Creditado Efetivamente\n n\u00e3o seja carregada de forma autom\u00e1tica quando inserido o \n%IPI\n.\n\n\nErro na liga\u00e7\u00e3o da ordem de compra com nota fiscal\n  \n\n\nProblema:\n quando consultada uma ordem de compra com parcelas especiais para lig\u00e1-la a uma nota fiscal, atrav\u00e9s do bot\u00e3o \nOrd. Compra\n, caso esta ordem de compra possu\u00edsse mais parcelas que a condi\u00e7\u00e3o de pagamento, ela n\u00e3o era apresentada na tela.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a rotina de liga\u00e7\u00e3o de ordem de compra com nota fiscal para que, quando consultada uma ordem de compra que possui parcelas especiais e mais parcelas que a condi\u00e7\u00e3o de pagamento da s\u00e9rie da nota fiscal, seja apresentado o motivo no log.\n\n\n\n\nNotas da Vers\u00e3o 5.8.9.21\n\u00b6\n\n\n\n\nPercentual de ICMS interestadual n\u00e3o considerado na ordem de compra\n  \n\n\nProblema:\n a ordem de compra gerada atrav\u00e9s da tela \nOrdem de Compra Agrupada\n n\u00e3o considerava o campo \n% ICMS\n interestadual \nOpera\u00e7\u00f5es Importa\u00e7\u00e3o\n, conforme configurado nos \nPar\u00e2metros por Estado (F009PPE)\n, para a redu\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do diferencial de al\u00edquota quando o fornecedor era do simples nacional.\n\n\nCorre\u00e7\u00e3o efetuada:\n ajustamos a tela para que o \nPercentual de ICMS\n interestadual para opera\u00e7\u00f5es com produtos importados seja considerado para redu\u00e7\u00e3o de base de c\u00e1lculo do diferencial de al\u00edquota nas ordens de compra.\n\n\n\n\nTeste\n\u00b6\n\n\n\n\n\n\n\n\nCampo da Tela\n\n\nValor\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTIPO\n\n\n5(RETORNO)\n\n\n\n\n\n\nCLIENTE\n\n\n6551\n\n\n\n\n\n\nNOTA FISCAL\n\n\n1234\n\n\n\n\n\n\nSERIE\n\n\n1\n\n\n\n\n\n\nVALOR LIQUIDO INFORMADO\n\n\n273.412,95\n\n\n\n\n\n\nSERIE/SUBSERIE\n\n\n1\n\n\n\n\n\n\nENTRADA\n\n\n14/03/2017\n\n\n\n\n\n\nEMISS\u00c3O\n\n\n14/03/2017\n\n\n\n\n\n\nTRANS. PROD\n\n\n1906\n\n\n\n\n\n\nNOTA SAIDA (1)\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nCampo da Tela\n\n\nValor\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNOTA FISCAL SA\u00cdDA\n\n\n99.676\n\n\n\n\n\n\nMOSTRAR\n\n\n-\n\n\n\n\n\n\nMARCAR\n\n\n-\n\n\n\n\n\n\nPROCESSAR\n\n\n-\n\n\n\n\n\n\nDeseja substituir a mensagem 1 da transa\u00e7\u00e3o da nota de entrada pela mensagem 1 da transa\u00e7\u00e3o da nota de sa\u00edda?\n\n\nSIM\n\n\n\n\n\n\nSAIR\n\n\n-\n\n\n\n\n\n\nPRODUTO\n\n\nIR EM PRODUTO PARA VALIDAR\n\n\n\n\n\n\nFECHAR\n\n\n-\n\n\n\n\n\n\nDeseja chamar rotina de valoriza\u00e7\u00e3o do produto?\n\n\nNAO\n\n\n\n\n\n\nNOTA FISCAL FECHADA COM SUCESSO\n\n\n-",
            "title": "Agr\u00edcola"
        },
        {
            "location": "/agricola/#agricola",
            "text": "SISTEMA:  ERP \u2013 Sapiens \nM\u00d3DULO:  AGRICOLA \nVERS\u00c3O ATUAL:  5.8.9.13   \nVERS\u00c3O TESTE:  5.8.9.23   \nRESPONS\u00c1VEL:  IRENE GRISOSTE \nCRIADO EM:  26/06/2017",
            "title": "Agr\u00edcola"
        },
        {
            "location": "/agricola/#entendimentos",
            "text": "",
            "title": "Entendimentos"
        },
        {
            "location": "/agricola/#introducao",
            "text": "Esse documento tem como objetivo homologar as rotinas do sistema Sapiens na vers\u00e3o  5.8.9.13  que tem previs\u00e3o de atualiza\u00e7\u00e3o em  25/03/2017 .",
            "title": "Introdu\u00e7\u00e3o"
        },
        {
            "location": "/agricola/#objetivo",
            "text": "Identificar poss\u00edveis falhas na vers\u00e3o.",
            "title": "Objetivo"
        },
        {
            "location": "/agricola/#conclusao",
            "text": "Identificar os erros encontrados.",
            "title": "Conclus\u00e3o"
        },
        {
            "location": "/agricola/#exclusoes-especificas",
            "text": "N\u00e3o ser\u00e3o testadas todas as rotinas do sistema, comente as principais.",
            "title": "Exclus\u00f5es espec\u00edficas"
        },
        {
            "location": "/agricola/#atividades-e-estrategias-de-homologacao",
            "text": "Os testes v\u00e3o ser realizados em 14/03/2017",
            "title": "Atividades e Estrat\u00e9gias de Homologa\u00e7\u00e3o"
        },
        {
            "location": "/agricola/#fatores-de-sucesso-da-homologacao",
            "text": "Todas as principais rotinas testadas e homologadas para a atualiza\u00e7\u00e3o.",
            "title": "Fatores de Sucesso da Homologa\u00e7\u00e3o"
        },
        {
            "location": "/agricola/#f420goc_scoc-suprimentos-gestao-de-compras-ordens-de-compra-agrupada",
            "text": "",
            "title": "F420GOC_SCOC - Suprimentos / Gest\u00e3o de Compras / Ordens de Compra / Agrupada"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58918",
            "text": "Erro no processamento da ordem de compra     Problema:  ao gerar uma ordem de compra via tela Ordem de Compra Agrupada com o identificador de regra  CPR-420OCPAO01  ativo, ocorria um erro de aprova\u00e7\u00e3o multin\u00edvel caso este identificador de regra retornasse algum erro na sua primeira execu\u00e7\u00e3o do processar por conta do erro do identificador.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos o sistema para que caso o identificador de regra  CPR-420OCPAO01  retorne algum erro no seu primeiro processo de OC, n\u00e3o ocorra um erro de aprova\u00e7\u00e3o multin\u00edvel nas pr\u00f3ximas execu\u00e7\u00f5es do processar.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.18"
        },
        {
            "location": "/agricola/#teste",
            "text": "Campo da Tela  Valor      N\u00b0 DA ORDEM DE COMPRA  33.679    EMISSAO DA OC.  AUTOMOTIVO 14/03/2017    TRANSA\u00c7\u00c3O DO PRODUTO  90410    FORNECEDOR  668    PEDIDO FORNECEDOR  123    MOEDA  03    SAFRA  2016/2017    OBS:  COMPRA DE DEFENSIVO PARA FAZ. RAFAELA         Campo da Tela  Valor      TRANSA\u00c7\u00c3O  90410    PRODUTO  00386    QTDE PEDIDA  10.000    PRE\u00c7O UNITARIO  8,79    DEP.  003 (INSUMOS RAFAELA)    CENTRO DE CUSTO  450         Campo da Tela  Valor      PARCELA  30/10/2017       Ordem de compra com desconto em d\u00f3lar. \nOrdem de compra gerada com desconto em d\u00f3lar, com valor  BRUTO E VALOR LIQUIDO .",
            "title": "Teste"
        },
        {
            "location": "/agricola/#relatorio",
            "text": "Este relat\u00f3rio 203 n\u00e3o aparece o valor l\u00edquido da ordem de compra. \nIsso atrapalha nos controles que usamos fazer em cima deste relat\u00f3rio.    Valor antes do faturamento da ordem de compra no financeiro \u2013 valor l\u00edquido da ordem da ordem de compra.    Faturamento da nf, no ato do faturamento temos que alterar o valor unit\u00e1rio de acordo com o documento fiscal.   Na tela de t\u00edtulos ap\u00f3s o faturamento ele aparece o valor bruto da ordem de compra, e n\u00e3o o valor negociado da moeda d\u00f3lar.",
            "title": "Relat\u00f3rio"
        },
        {
            "location": "/agricola/#f440gne_srnf-suprimentos-gestao-de-recebimento-notas-fiscais-de-entrada-agrupada",
            "text": "",
            "title": "F440GNE_SRNF - Suprimentos / Gest\u00e3o de Recebimento / Notas Fiscais de Entrada / Agrupada"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58867",
            "text": "Chave da nota fiscal eletr\u00f4nica de produtor  O produtor pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica pode emitir uma nota fiscal eletr\u00f4nica do produtor, essa nota fiscal poder\u00e1 ser informada no sistema, quando o processo gera uma nota fiscal do tipo 6. O campo que receber\u00e1 essa informa\u00e7\u00e3o \u00e9 o  Chave NPF-e , implementado nas telas de  Manuten\u00e7\u00e3o de Ticket, Compras - Controle de Entradas e Sa\u00eddas (Via Contrato de Classifica\u00e7\u00e3o) , na guia  Fornecedores Participantes .\nNo web service  com.senior.g5.co.mcm.cpr.pesagemviabalancacontrato , porta  GravaPesagemEntrada 2  inserimos os seguintes campos:    \u2022    ChvNfp : Chave NFP-e \n\u2022    SnfPro : S\u00e9rie da nota do produtor \n\u2022    TnsPro : Transa\u00e7\u00e3o de produto    Disponibilizamos a subtela  Documento Fiscal Produtor Rural (F440RNP) , acessada pelo bot\u00e3o  NFP Referenciada  da tela de  Nota Fiscal de Entrada Agrupada . Esta subtela permite alterar informa\u00e7\u00f5es da  Nota do Produtor . Assim, caso haja rejei\u00e7\u00e3o da nota, ser\u00e1 poss\u00edvel alterar os dados.  Se houver preenchimento na  Chave NPF-e , no xml gerado da nota a tag   ser\u00e1 preenchida com  NFP-e .  Novo identificador de regras CPR-440PRMED02  Criamos o identificador de regras  CPR-440PRMED02  que tem por objetivo permitir utilizar o pre\u00e7o m\u00e9dio do produto, informado via regra, em vez do valor l\u00edquido do item na valoriza\u00e7\u00e3o dos produtos na tela  Valoriza\u00e7\u00e3o do Produto (F440VPR)/ .  O sistema n\u00e3o atualizava a transa\u00e7\u00e3o de produto e/ou servi\u00e7o e natureza da opera\u00e7\u00e3o     Problema:  na tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada , ao dar entrada em notas do tipo 2, 3 e 10 utilizando o par\u00e2metro global  UsaEntOri  ativo ao alterar a origem da mercadoria, para um endere\u00e7o de fora do estado da filial, o sistema n\u00e3o atualizava a transa\u00e7\u00e3o de produto e/ou servi\u00e7o, assim como tamb\u00e9m n\u00e3o atualizava a natureza da opera\u00e7\u00e3o.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos o sistema para que ao alterar a origem da mercadoria para um endere\u00e7o de fora do estado da filial, o sistema fa\u00e7a a busca da transa\u00e7\u00e3o e natureza da opera\u00e7\u00e3o correspondentes para aquele determinado fornecedor.  Mensagem de erro ao informar uma nota de frete     Problema:  no v\u00ednculo de uma nota de frete com uma nota de origem atrav\u00e9s do bot\u00e3o  NF Origem (6) , onde a nota de frete possu\u00eda o estado para c\u00e1lculo do ICMS como PR e o fornecedor realizava o c\u00e1lculo em outro estado, como SC, retornava uma mensagem de rec\u00e1lculo da nota:  O Estado PR para o c\u00e1lculo da al\u00edquota de ICMS do conhecimento de frete difere do Estado SC da Nota Fiscal de Origem 1988. Deseja recalcular a Nota Fiscal?. \nO sistema ignorava que o estado para o c\u00e1lculo do ICMS da nota de origem era PR e apresentava o n\u00famero da nota de frete em vez do n\u00famero da nota de origem. Isso ocorria quando o par\u00e2metro global  UsaEntOri  estava como  S-Sim , pois existia uma mudan\u00e7a na nota fiscal por conta deste par\u00e2metro (busca dos dados da origem de mercadoria) que n\u00e3o verificava esta mudan\u00e7a.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a mensagem do rec\u00e1lculo do ICMS para que os estados utilizados para o c\u00e1lculo do ICMS sejam os da nota de frete e da nota de origem quando o par\u00e2metro global  UsaEntOri  for  S-Sim , quando esse par\u00e2metro for  N-N\u00e3o , o estado utilizado continuar\u00e1 a ser do fornecedor para a nota de entrada e do cliente para a nota de sa\u00edda.  Ajustamos o sistema tamb\u00e9m, para apresentar o n\u00famero da nota de origem em vez da nota de frete na mensagem de rec\u00e1lculo.  Campo C\u00f3digo Especificador da Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria n\u00e3o era carregado     Problema:  ao vincular uma ordem de compra a uma nota fiscal de entrada na tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada , o campo  C\u00f3digo Especificador da Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria  dos itens da nota fiscal de entrada n\u00e3o era carregado. Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos o campo  C\u00f3digo Especificador da Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria  para que carregue as parametriza\u00e7\u00f5es do sistema, ao vincular uma ordem de compra a uma nota fiscal de entrada. Diferente da nota fiscal de sa\u00edda, o campo  C\u00f3digo Especificador da Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria  n\u00e3o est\u00e1 presente na tabela dos itens da ordem de compra, portanto n\u00e3o ter\u00e1 heran\u00e7a.  Erro ao realizar o lan\u00e7amento de uma nota fiscal de entrada a partir de uma ordem de compra que possu\u00eda produtos KIT     Problema:  ao realizar o lan\u00e7amento de uma nota fiscal de entrada a partir de uma ordem de compra que possu\u00eda produtos KIT, caso a transa\u00e7\u00e3o do item de produto da nota fiscal n\u00e3o tinha integra\u00e7\u00e3o com estoque, o sistema n\u00e3o permitia mais reabilita\u00e7\u00e3o e cancelamento dessa nota, apresentando a mensagem  N\u00e3o foi poss\u00edvel localizar os Movimentos de Estoque gerados pela Nota Fiscal  (Produtos KIT da Ordem de Compra), por\u00e9m no fechamento da nota n\u00e3o era validada essa informa\u00e7\u00e3o.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a rotina de fechamento da nota fiscal de entrada, apresentando a seguinte mensagem ao tentar fechar uma nota fiscal de entrada com produto KIT de ordem de compra, em que a transa\u00e7\u00e3o do item de produto esteja sem integra\u00e7\u00e3o com estoque: Ordem de Compra possui Produtos KIT. Necess\u00e1rio que a transa\u00e7\u00e3o do item de produto da  Nota Fiscal  tenha integra\u00e7\u00e3o com Estoque!.  Era poss\u00edvel alterar o campo  Produto  do primeiro registro na guia  Produtos     Problema:  quando gerada uma nota fiscal vinculada a uma ordem de compra ou uma nota fiscal de venda, ao consulta-la na tela  Nota Fiscal Agrupada  era poss\u00edvel alterar o campo  Produto  do primeiro registro na guia  Produtos .  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tela  Nota Fiscal Agrupada  para que caso a nota fiscal possua um v\u00ednculo com uma ordem de compra ou uma nota fiscal de venda, n\u00e3o seja poss\u00edvel alterar o registro do primeiro produto na guia  Produtos .",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.8.67"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58868",
            "text": "Mensagem de erro na valida\u00e7\u00e3o do SPED Contribui\u00e7\u00f5es    Problema:  na valida\u00e7\u00e3o do  SPED Contribui\u00e7\u00f5es  ocorria a seguinte mensagem no registro  C181 :  Valor informado deve ser maior que zero campo Valor Total do Item.  O problema ocorria, pois uma nota fiscal de complemento de ICMS, NF de sa\u00edda tipo 9, era listada no  SPED Contribui\u00e7\u00f5es , e nessa nota fiscal s\u00f3 existia o valor do ICMS preenchido.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de sa\u00edda do tipo Acerto para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as  CST de ICMS, IPI, PIS e COFINS  quando for executada a regra  522 . \nAjustamos tamb\u00e9m, a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de entrada do tipo  Acerto/complemento  para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as  CST de ICMS, IPI, PIS e COFINS  quando for executada a regra  514 . Alteramos as regras  519  e  559  para n\u00e3o obrigarem a situa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de ICMS das notas de Acerto.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.8.68"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58917",
            "text": "Mensagem de erro na valida\u00e7\u00e3o do SPED Contribui\u00e7\u00f5es     Problema:  na valida\u00e7\u00e3o do  SPED Contribui\u00e7\u00f5es  ocorria a seguinte mensagem no registro  C181 :  Valor informado deve ser maior que zero campo Valor Total do Item.  O problema ocorria, pois uma nota fiscal de complemento de ICMS, NF de sa\u00edda tipo 9, era listada no  SPED Contribui\u00e7\u00f5es , e nessa nota fiscal s\u00f3 existia o valor do ICMS preenchido.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de sa\u00edda do tipo  Acerto  para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as  CST de ICMS, IPI, PIS e COFINS  quando for executada a regra  522 . \nAjustamos tamb\u00e9m, a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de entrada do tipo  Acerto/complemento  para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as  CST de ICMS, IPI, PIS e COFINS  quando for executada a regra  514 . Alteramos as regras  519  e  559  para n\u00e3o obrigarem a situa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de ICMS das notas de Acerto.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.17"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58918_1",
            "text": "Situa\u00e7\u00e3o da nota n\u00e3o era alterada     Problema:  ao processar uma nota importada na tela  Via Recebimento de Documento Eletr\u00f4nico (F000INE)  era gerada uma nota fiscal e ao realizar o cancelamento desta nota na tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada , atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o  Cancelar Nota (M)  n\u00e3o era alterada a situa\u00e7\u00e3o da nota importada, deixando-a com situa\u00e7\u00e3o  Processada .  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos o sistema para que quando o usu\u00e1rio realizar o cancelamento de uma nota fiscal via op\u00e7\u00e3o  Cancelar Nota (M) , caso houver uma nota importada ligada \u00e0 nota fiscal ir\u00e1 alterar a sua situa\u00e7\u00e3o de  Processada  para  Pendente .  Lentid\u00e3o ao utilizar o sistema em outro idioma     Problema:  ao utilizar o sistema no idioma  Espanhol , o sistema apresentava lentid\u00e3o na abertura do sistema, abertura de telas e navega\u00e7\u00e3o em campos na grade.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tradu\u00e7\u00e3o do sistema, melhorando assim a performance.  Bot\u00e3o Personalizar ficava habilitado antes da nota ser processada     Problema:  ao gerar uma nota fiscal do tipo 2 -  Devolu\u00e7\u00e3o , a tela  Nota Fiscal Entrada Agrupada  deixava o bot\u00e3o  Personalizar  habilitado antes da nota ser processada.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tela  Nota Fiscal Entrada Agrupada  para que o bot\u00e3o  Personalizar  somente fique habilitado ap\u00f3s o processamento da nota fiscal.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.18"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58919",
            "text": "Descri\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o na ordem de compra n\u00e3o era indicado     Problema:  a descri\u00e7\u00e3o do complemento do servi\u00e7o na ordem de compra gerada atrav\u00e9s da produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o era indicada, gerando dificuldades para entender qual servi\u00e7o deve ser realizado.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  disponibilizamos o identificador de regras  PCP-900PDOCS01  para que a descri\u00e7\u00e3o do produto ou servi\u00e7o seja impressa no complemento do item da ordem de compra.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.19"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58920",
            "text": "Nota fiscal do tipo devolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o carregava tag  vIPIDevol     Problema:  o valor da tag   n\u00e3o era carregado no XML emitido em notas fiscais do tipo 3 -  Devolu\u00e7\u00e3o (NF Sa\u00edda) .  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada  para que notas fiscais do tipo 3 -  Devolu\u00e7\u00e3o (NF Sa\u00edda) , que possuem finalidade 4 -  Devolu\u00e7\u00f5es/Retorno , carreguem o valor para a tag  , quando a nota possuir valor de IPI.  Percentual de IPI aplicado indevidamente       Problema:  ao efetuar a entrada de uma nota fiscal onde o fornecedor era ind\u00fastria, possu\u00eda tributa\u00e7\u00e3o de IPI em todos os pontos (fornecedor, transa\u00e7\u00e3o, produto), mas n\u00e3o recuperava IPI, a al\u00edquota de  IPI Creditado Efetivamente  era atribu\u00eddo de forma autom\u00e1tica.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos o comportamento da tela para que a al\u00edquota de  IPI Creditado Efetivamente  n\u00e3o seja carregada de forma autom\u00e1tica quando inserido o  %IPI .  Erro na liga\u00e7\u00e3o da ordem de compra com nota fiscal       Problema:  quando consultada uma ordem de compra com parcelas especiais para lig\u00e1-la a uma nota fiscal, atrav\u00e9s do bot\u00e3o  Ord. Compra , caso esta ordem de compra possu\u00edsse mais parcelas que a condi\u00e7\u00e3o de pagamento, ela n\u00e3o era apresentada na tela.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a rotina de liga\u00e7\u00e3o de ordem de compra com nota fiscal para que, quando consultada uma ordem de compra que possui parcelas especiais e mais parcelas que a condi\u00e7\u00e3o de pagamento da s\u00e9rie da nota fiscal, seja apresentado o motivo no log.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.20"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58921",
            "text": "Percentual de ICMS interestadual n\u00e3o considerado na ordem de compra     Problema:  a ordem de compra gerada atrav\u00e9s da tela  Ordem de Compra Agrupada  n\u00e3o considerava o campo  % ICMS  interestadual  Opera\u00e7\u00f5es Importa\u00e7\u00e3o , conforme configurado nos  Par\u00e2metros por Estado (F009PPE) , para a redu\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do diferencial de al\u00edquota quando o fornecedor era do simples nacional.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tela para que o  Percentual de ICMS  interestadual para opera\u00e7\u00f5es com produtos importados seja considerado para redu\u00e7\u00e3o de base de c\u00e1lculo do diferencial de al\u00edquota nas ordens de compra.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.21"
        },
        {
            "location": "/agricola/#f440npr_srnf-suprimentos-gestao-de-recebimento-notas-fiscais-de-entrada-pagamentos-e-recebimentos",
            "text": "",
            "title": "F440NPR_SRNF - Suprimentos / Gest\u00e3o de Recebimento / Notas Fiscais de Entrada / Pagamentos e Recebimentos"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58921_1",
            "text": "Sistema permitia ao usu\u00e1rio que consultasse tela n\u00e3o dispon\u00edvel para ele     Problema:  era permitido a consulta da tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a (F440GNE)  pela tela  Consulta de Notas Fiscais de Entrada (F441CNE) , mesmo que o usu\u00e1rio n\u00e3o possu\u00eda acesso na tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a abrang\u00eancia de usu\u00e1rios para que seja efetuada a verifica\u00e7\u00e3o se o usu\u00e1rio possui acesso da tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a (F440GNE)  nas telas  Consulta de Notas Fiscais de Entrada (F441CNE) , Via  Recebimento de Documento Eletr\u00f4nico (F000INE) e Recebimento - Nota Fiscal de Entrada de Pagamento e Recebimento (F440NPR) .",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.21"
        },
        {
            "location": "/agricola/#f140pre_rfnf-mercado-gestao-de-faturamento-e-outras-saidas-notas-fiscais-de-saida-individual-via-pedidos-e-notas-fiscais-remessa-de-armazenagem",
            "text": "",
            "title": "F140PRE_RFNF - Mercado / Gest\u00e3o de Faturamento e Outras Sa\u00eddas / Notas Fiscais de Sa\u00edda / Individual (Via Pedidos e Notas Fiscais) - Remessa de Armazenagem"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58865",
            "text": "Informa\u00e7\u00e3o de campo n\u00e3o era gravada na base     Problema:  ao gerar uma nota fiscal pelas telas  Notas Fiscais de Sa\u00edda  e  Prepara\u00e7\u00e3o da Nota Fiscal Sa\u00edda  com o identificador de regras  VEN-140FRENF01  ativo, passando a regra abaixo:    VSVlrFre = 200; \nVSPerIcf = 12; \nVSIcmFre = 24;     A seguinte situa\u00e7\u00e3o ocorria:  1.   O campo  Valor Frete (VlrFre) , da tabela  Vendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV) , gerava corretamente;  2.   O campo  Percentual de ICMS  sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda  (PerIcf) , da tabela  Vendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV) , ficava com o valor zerado;  3.   O campo  Valor do ICMS  sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda  (IcmFre) , da tabela  Vendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV) , gerava corretamente.\nAl\u00e9m disso, n\u00e3o havia o campo  Base de c\u00e1lculo do ICMS  sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda  (VlrBif) , da tabela  Vendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV) , para ser alimentado no identificador. Por\u00e9m, ele era necess\u00e1rio para a composi\u00e7\u00e3o geral das informa\u00e7\u00f5es.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  corrigimos o campo  Percentual de ICMS  sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda  (PerIcf)  para que ele seja gravado na base corretamente.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.8.65"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58868_1",
            "text": "Mensagem de erro na valida\u00e7\u00e3o do SPED Contribui\u00e7\u00f5es     Problema:  na valida\u00e7\u00e3o do  SPED Contribui\u00e7\u00f5es  ocorria a seguinte mensagem no registro  C181:   Valor informado deve ser maior que zero campo Valor Total do Item . O problema ocorria, pois uma nota fiscal de complemento de ICMS, NF de sa\u00edda tipo 9, era listada no  SPED Contribui\u00e7\u00f5es , e nessa nota fiscal s\u00f3 existia o valor do ICMS preenchido.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de sa\u00edda do tipo  Acerto  para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as  CST de ICMS, IPI, PIS e COFINS  quando for executada a regra  522 . \nAjustamos tamb\u00e9m, a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de entrada do tipo  Acerto/complemento  para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as  CST de ICMS, IPI, PIS e COFINS  quando for executada a regra  514 . Alteramos as regras  519  e  559  para n\u00e3o obrigarem a situa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de ICMS das notas de  Acerto .",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.8.68"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58914",
            "text": "Informa\u00e7\u00e3o de campo n\u00e3o era gravada na base     Problema:  ao gerar uma nota fiscal pelas telas  Notas Fiscais de Sa\u00edda e Prepara\u00e7\u00e3o da Nota Fiscal Sa\u00edda  com o identificador de regras  VEN-140FRENF01  ativo, passando a regra abaixo:  VSVlrFre = 200; \nVSPerIcf = 12; \nVSIcmFre = 24;  A seguinte situa\u00e7\u00e3o ocorria:  1.   O campo  Valor Frete (VlrFre) , da tabela  Vendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV) , gerava corretamente;  2.   O campo  Percentual de ICMS  sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda  (PerIcf) , da tabela  Vendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV) , ficava com o valor zerado;  3.   O campo  Valor do ICMS  sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda  (IcmFre) , da tabela  Vendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV) , gerava corretamente. \nAl\u00e9m disso, n\u00e3o havia o campo  Base de c\u00e1lculo do ICMS  sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda  (VlrBif) , da tabela  Vendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV) , para ser alimentado no identificador. Por\u00e9m, ele era necess\u00e1rio para a composi\u00e7\u00e3o geral das informa\u00e7\u00f5es.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  corrigimos o campo Percentual de ICMS sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda  (PerIcf)  para que ele seja gravado na base corretamente.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.14"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58919_1",
            "text": "Reserva no estoque n\u00e3o era atualizada ao faturar pedido     Problema:  ao faturar um pedido, a reserva do pedido era duplicada para a nota. Causando, assim, diverg\u00eancia nas reservas.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  corrigimos a rotina de gera\u00e7\u00e3o da nota fiscal para que a reserva do pedido seja transferida para a nota fiscal, de forma que a reserva n\u00e3o fique duplicada.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.19"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58920_1",
            "text": "Nota fiscal do tipo devolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o carregava tag  vIPIDevol     Problema:  o valor da tag   n\u00e3o era carregado no XML emitido em notas fiscais do tipo 3 -  Devolu\u00e7\u00e3o (NF Sa\u00edda) .  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada  para que notas fiscais do tipo 3 -  Devolu\u00e7\u00e3o (NF Sa\u00edda) , que possuem finalidade 4 -  Devolu\u00e7\u00f5es/Retorno , carreguem o valor para a tag  , quando a nota possuir valor de IPI.  Percentual de IPI aplicado indevidamente     Problema:  ao efetuar a entrada de uma nota fiscal onde o fornecedor era ind\u00fastria, possu\u00eda tributa\u00e7\u00e3o de IPI em todos os pontos (fornecedor, transa\u00e7\u00e3o, produto), mas n\u00e3o recuperava IPI, a al\u00edquota de  IPI Creditado Efetivamente  era atribu\u00eddo de forma autom\u00e1tica.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos o comportamento da tela para que a al\u00edquota de  IPI Creditado Efetivamente  n\u00e3o seja carregada de forma autom\u00e1tica quando inserido o  %IPI .  Identificador de regra executado indevidamente     Problema:  ao efetuar o lan\u00e7amento de uma nota fiscal de entrada vinculada \u00e0 nota fiscal de sa\u00edda atrav\u00e9s bot\u00e3o  Nota Sa\u00edda , o identificador de regra  CPR-440TNSDE01  era acionado mais vezes que o necess\u00e1rio, sendo que na \u00faltima chamada as vari\u00e1veis  TnsPns, TnsSns, TsiPns, TsiSns  retornavam sem valor, ocasionando problema caso utilizasse essas vari\u00e1veis na regra.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tela de  Nota Fiscal de Entrada Agrupada  para que ao sair da tela  Nota Sa\u00edda , o identificador n\u00e3o seja executado novamente.  Erro na liga\u00e7\u00e3o da ordem de compra com nota fiscal  Problema:  quando consultada uma ordem de compra com parcelas especiais para lig\u00e1-la a uma nota fiscal, atrav\u00e9s do bot\u00e3o  Ord. Compra , caso esta ordem de compra possu\u00edsse mais parcelas que a condi\u00e7\u00e3o de pagamento, ela n\u00e3o era apresentada na tela.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a rotina de liga\u00e7\u00e3o de ordem de compra com nota fiscal para que, quando consultada uma ordem de compra que possui parcelas especiais e mais parcelas que a condi\u00e7\u00e3o de pagamento da s\u00e9rie da nota fiscal, seja apresentado o motivo no log.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.20"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58921_2",
            "text": "Diferencial de al\u00edquota n\u00e3o calculado nas notas do tipo 1 -  Normal     Problema:  o valor do diferencial de al\u00edquota n\u00e3o era calculado nas notas fiscais de entrada do tipo 1 -  Normal , quando a  Aplica\u00e7\u00e3o da Natureza da Opera\u00e7\u00e3o  da transa\u00e7\u00e3o fosse igual a  F - Transporte .  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tela de notas fiscais para que o valor do diferencial de al\u00edquota seja calculado quando a nota fiscal de entrada for do tipo 1-  Normal  e a natureza de opera\u00e7\u00e3o for de transporte, pois o comportamento de c\u00e1lculo do diferencial de al\u00edquota deve ser semelhante ao da nota de entrada de frete, tipo  8- NF Frete/Servi\u00e7os Agregados .  Convers\u00e3o de unidade de medida na nota fiscal     Problema:  ao alterar o campo  UM Fiscal  na tela de  Nota Fiscal de Entrada , guia  Produtos , n\u00e3o era apresentada a pergunta sobre convers\u00e3o de unidades de medida e a convers\u00e3o n\u00e3o ocorria.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tela para que, ao alterar o campo  UM Fiscal , o campo  UM Nota Fiscal  tamb\u00e9m seja alterado, apresentando assim a mensagem de convers\u00e3o de unidade de medida nestes casos.  Al\u00edquotas de  PIS/COFINS  zeradas em carregadas     Problema:  ao ligar uma nota fiscal de frete a uma nota fiscal de origem na tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada , bot\u00e3o  NF Origem (6) , quando fosse carregado o  PIS/COFINS  da nota de origem para a nota de frete (par\u00e2metro  Considera Par\u00e2metros das Origens NF Frete ), n\u00e3o carregava as al\u00edquotas, mantendo elas zeradas.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada  para que ao carregar os par\u00e2metros da nota fiscal de origem para a nota fiscal de frete, sejam carregas as al\u00edquotas corretamente do  PIS/COFINS .  Erro no fechamento da nota fiscal do tipo 10 -  NF Acerto     Problema:  a tela  Notas Fiscais de Entrada Agrupada  n\u00e3o permitia fechar uma nota do tipo 10 -  NF Acerto (NF Sa\u00edda)  sem transa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o e de produto informada nas defini\u00e7\u00f5es do fornecedor, mesmo que a nota estivesse tratando somente item de produto.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a situa\u00e7\u00e3o para que, quando a regra  CPR-440TNSDE01  estiver ligada e n\u00e3o estiver tratando a transa\u00e7\u00e3o (produto e servi\u00e7o) informada, seja poss\u00edvel realizar o fechamento da nota fiscal mesmo assim.    Sugest\u00e3o de lote n\u00e3o carregava valor para a vari\u00e1vel  EstACodPro     Problema:  na gera\u00e7\u00e3o da nota fiscal de entrada, ao inserir um item de produto controlado por lote efetuando posteriormente a sugest\u00e3o de lotes, na tela de distribui\u00e7\u00e3o, chamada atrav\u00e9s do bot\u00e3o  Sugere Lotes , \u00e9 chamada a regra, por\u00e9m a vari\u00e1vel  EstACodPro  n\u00e3o recebia valor e consequentemente n\u00e3o sugeria os lotes. Na sequ\u00eancia era apresentada a mensagem \u00c9 necess\u00e1rio que a vari\u00e1vel  EstACodLot  esteja declarada na regra -  Identificador   GER-000SULOT01 .  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a rotina para que na execu\u00e7\u00e3o do identificador de rega  GER-000SULOT01 , as vari\u00e1veis  EstACodPro ,  EstACodDer  e  EstACodDep  sejam carregadas corretamente.  Chave eletr\u00f4nica n\u00e3o era exibida por completo     Problema:  o campo  Chave da Nota Fiscal do Produtor Eletr\u00f4nica  da tela  Documento Fiscal Produtor Rural (F440RNP)  era exibido de maneira incompleta.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos o campo  Chave da Nota Fiscal do Produtor Eletr\u00f4nica  da tela  Documento Fiscal Produtor Rural  para que seja exibida a chave eletr\u00f4nica por completo.    Sistema permitia ao usu\u00e1rio que consultasse tela n\u00e3o dispon\u00edvel para ele     Problema:  era permitido a consulta da tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a (F440GNE)  pela tela  Consulta de Notas Fiscais de Entrada (F441CNE) , mesmo que o usu\u00e1rio n\u00e3o possu\u00eda acesso na tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a abrang\u00eancia de usu\u00e1rios para que seja efetuada a verifica\u00e7\u00e3o se o usu\u00e1rio possui acesso da tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a (F440GNE)  nas telas  Consulta de Notas Fiscais de Entrada (F441CNE) , Via  Recebimento de Documento Eletr\u00f4nico (F000INE)  e  Recebimento - Nota Fiscal de Entrada de Pagamento e Recebimento (F440NPR) .  Mensagem indevida ao sugerir lotes     Problema:  a mensagem  N\u00e3o acessou a Tabela de Produtos  era apresentada indevidamente ao acessar a tela  Distribui\u00e7\u00e3o Produto por Lote , atrav\u00e9s do bot\u00e3o  Sugere Lotes .  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tela para que a mensagem seja apresentada apenas quando realmente houver um problema na tabela de produto.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.21"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58923",
            "text": "Chave da nota fiscal eletr\u00f4nica de produtor     Agora ser\u00e1 poss\u00edvel informar a chave da nota fiscal eletr\u00f4nica de produtor na  Fixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os , na  Devolu\u00e7\u00e3o de Produtos  (para cobran\u00e7a de taxas em produto) e na  Transfer\u00eancia entre produtores . Esta nota dever\u00e1 ser preenchida atrav\u00e9s da chave, no campo  Chave NFP-e . A nota fiscal de produtor eletr\u00f4nica ser\u00e1 referenciada na nota fiscal de compra gerada pela fixa\u00e7\u00e3o, devolu\u00e7\u00e3o ou transfer\u00eancia, no campo  chvnfp  da tabela  E440DPR . A chave da nota fiscal pode ser consultada/alterada atrav\u00e9s da nota fiscal de compra, na tela de  Nota Fiscal de Entrada Agrupada (F440GNE) , bot\u00e3o  NFP  referenciada  (F440RNP) , campo  Chave da Nota Fiscal do Produtor Eletr\u00f4nica .    C\u00e1lculo de impostos de importa\u00e7\u00e3o atendendo ao processo de Admiss\u00e3o Tempor\u00e1ria     A admiss\u00e3o tempor\u00e1ria prevista na  IN 1600/2015  afirma que na importa\u00e7\u00e3o de produtos, os valores dos tributos federais podem ser calculados proporcionais ao tempo de perman\u00eancia do produto no territ\u00f3rio aduaneiro ou podem ter a suspens\u00e3o total dos impostos. \nOs impostos federais que esta legisla\u00e7\u00e3o trata s\u00e3o:  \u2022 Imposto de Importa\u00e7\u00e3o \n\u2022   IPI de Importa\u00e7\u00e3o \n\u2022   PIS de Importa\u00e7\u00e3o \n\u2022   Cofins de Importa\u00e7\u00e3o \n\u2022   CIDE combust\u00edveis \n\u2022   AFRMM \nO ERP permite configurar o c\u00e1lculo do valor da base destes impostos, com base do tempo de perman\u00eancia do produto na aduaneira. Esta configura\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada por produto e por imposto, para notas fiscais do tipo 7 (Gera\u00e7\u00e3o Manual). \nVeja detalhes na documenta\u00e7\u00e3o do processo de Admiss\u00e3o Tempor\u00e1ria.    Atendimento \u00e0  Normativa CAT 06/2015     No estado de S\u00e3o Paulo, conforme a  Decis\u00e3o Normativa CAT 06/2015 , os valores do seguro e do frete n\u00e3o devem ser destacados nos campos pr\u00f3prios da nota fiscal de importa\u00e7\u00e3o, porque esses valores comp\u00f5em o valor aduaneiro, que por sua vez \u00e9 o pre\u00e7o unit\u00e1rio, ou seja, os valores do frete e seguro devem compor o pre\u00e7o unit\u00e1rio. \nPara atender esta necessidade, criamos o campo  Soma  frete e seguro importa\u00e7\u00e3o valor unit\u00e1rio itens na tela  Par\u00e2metros da Filial  para  Compras  onde:  \u2022    caso for selecionada a op\u00e7\u00e3o  S - Sim  , ao processar a tela  Nota Fiscal de Entrada - Valores Diversos (F440VAL) , acessada atrav\u00e9s do bot\u00e3o  Valores  da tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada , e calcular os rateios do frete e seguro importa\u00e7\u00e3o, os valores calculados ser\u00e3o incorporados ao pre\u00e7o unit\u00e1rio dos itens e os valores dos campos  Valor Frete Importa\u00e7\u00e3o  e  Valor Seguros Importa\u00e7\u00e3o  ficam zerados (no item e nos dados gerais).   \u2022 Exemplo: \nNota fiscal de importa\u00e7\u00e3o (NF tipo 7) conforme abaixo:  o Item 1 - Pre\u00e7o Unit\u00e1rio: R$ 50,00 \no   Item 2 - Pre\u00e7o Unit\u00e1rio: R$ 100,00 \no   Frete Importa\u00e7\u00e3o: R$ 15,00 \no   Seguro Importa\u00e7\u00e3o: R$ 25,00 \nValor unit\u00e1rio ap\u00f3s o rateio:  o Item 1 - Pre\u00e7o Unit\u00e1rio: R$ 63,33 (Esse valor \u00e9 50 (pre\u00e7o unit\u00e1rio) + 5 (VlrFei) + 8,33 (VlrSei)) \no   Item 2 - Pre\u00e7o Unit\u00e1rio: R$ 126,67 (Esse valor \u00e9 100 (pre\u00e7o unit\u00e1rio) + 10 (VlrFei) + 16,67 (VlrSei)) \no   Frete Importa\u00e7\u00e3o: 0 \no   Seguro Importa\u00e7\u00e3o: 0 \n\u2022   caso for selecionada a op\u00e7\u00e3o N - N\u00e3o, ao informar o seguro e o frete nos campos Valor Frete Importa\u00e7\u00e3o e Valor Seguros Importa\u00e7\u00e3o da tela Nota Fiscal de Entrada - Valores Diversos (F440VAL), o sistema realiza o rateio para os itens (F440GNE).     Deduzir ICMS do valor base de PIS e COFINS     Agora ser\u00e1 poss\u00edvel deduzir o valor de ICMS da base de PIS e COFINS, nas notas fiscais de compra. Essa implementa\u00e7\u00e3o ocorreu para adequar-se ao julgamento do STF do RE 240.785.  Exemplo \nA parametriza\u00e7\u00e3o deve ser feita de acordo com a transa\u00e7\u00e3o da nota fiscal, cadastrada na tela de Transa\u00e7\u00f5es de Compra (F001TDC), nos campos: \n\u2022    Guia PIS, Descontar ICMS da base do PIS. \n\u2022   Guia COFINS, Descontar ICMS da base do COFINS. \nPara esta implementa\u00e7\u00e3o adicionamos tamb\u00e9m o campo Tipo de  Opera\u00e7\u00e3o  na tela de  Transa\u00e7\u00f5es de Compra (F001TDC) , este campo serve para identificar o tipo de opera\u00e7\u00e3o da transa\u00e7\u00e3o: se ela ser\u00e1 de  Pagamento, Recebimento  ou  Normal . A inicializa\u00e7\u00e3o deste campo para as transa\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes na base de dados ser\u00e1 igual a  N-Normal . \n\u00c9 poss\u00edvel que uma  Nota Fiscal de Entrada  do tipo  Pagamento  n\u00e3o calcule o ICMS. Nestes casos, o sistema faz uma simula\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo do ICMS e o desconta do valor base de PIS e COFINS. O valor da simula\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo pode ser consultado no campo  ICMS  para entrega futura -  Base/Valor , atrav\u00e9s da tela de  Nota Fiscal de Entrada Agrupada (F440GNE) , bot\u00f5es  C\u00e1lculo . \nVeja detalhes na documenta\u00e7\u00e3o do processo em  Redu\u00e7\u00e3o do ICMS  na base de  PIS / COFINS .    Tipo da base de c\u00e1lculo do  DIFAL  era diferente de 2-Simples     Problema:  na tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada , ao gerar uma nota fiscal de entrada do tipo  8-Frete/Servi\u00e7os Agregados , o tipo da base de c\u00e1lculo do  DIFAL  utilizado era diferente de   2-Simples . Era verificado no cadastro da filial, por\u00e9m para o estado de Minas Gerais existia essa exce\u00e7\u00e3o.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos as notas fiscais de entrada de frete, quando a filial residente for do estado de Minas Gerais, para que o sistema calcule o diferencial de al\u00edquota utilizando como tipo de base de c\u00e1lculo o modelo  2-Simples .    N\u00e3o era poss\u00edvel reabilitar uma nota de entrada de retorno     Problema:  n\u00e3o era poss\u00edvel reabilitar uma nota de entrada (retorno), quando existia uma nota de sa\u00edda ligada a ela, mesmo que essa nota de sa\u00edda j\u00e1 estivesse totalmente devolvida.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  corrigimos a rotina para que seja poss\u00edvel reabilitar a  NF-e  quando a  NFV  estiver totalmente devolvida.    Erro ao vincular uma ordem de compra em mais de uma nota fiscal     Problema:  ao vincular uma ordem de compra em mais de uma nota fiscal, o sistema n\u00e3o fazia corretamente a consist\u00eancia de quantidade dispon\u00edvel na ordem de compra.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a consist\u00eancia de quantidade aberta de ordem de compra, quando o par\u00e2metro Permite ligar item OC em sit. 8 \u00e0 NF de ent. estiver ativo no cadastro da empresa.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.23"
        },
        {
            "location": "/agricola/#teste_1",
            "text": "Campo da Tela  Valor      CNPJ  18.459.628/0031-30    NOTA FISCAL  77.474    SERIE  NFE    VALOR LIQUIDO INFORMADO  273.412,95    SERIE/SUB SERIE LEGAL  1    DATA DE ENTRADA  14/03/2017    DATA DE EMIS\u00c3O  07/03/2017    TRANS. PRODUTO  1101D    CHAVE  51170318459628003130550010000774741429201168         Campo da Tela  Valor      ORD. COMPE  (B)    FILIAL DA ORDEM  2    MOSTRAR  -    ITENS DA ORDEM DE COMPRA  -    QTDE. DA NOTA FISCAL  5.000    PROCESSAR     SAIR          Campo da Tela  Valor      PRE\u00c7O UNIT\u00c1RIO  54,68259          Campo da Tela  Valor      CNPJ/CPF  18.459.628/0031-30    NOTA FISCAL  12345    SERIE  1    VALOR LIQUIDO INFORMADO  27.411,61    SERIE  1    ENTRADA  14/03/2017    EMISSAO  08/03/2017    TRANS. PRODUTO  1922            Campo da Tela  Valor      FILIAL O. COMPRA  2    MOSTRAR     QTDE NOTA FISCAL  1.000",
            "title": "Teste"
        },
        {
            "location": "/agricola/#f440npr_srnf-suprimentos-gestao-de-recebimento-notas-fiscais-de-entrada-pagamentos-e-recebimentos_1",
            "text": "",
            "title": "F440NPR_SRNF - Suprimentos / Gest\u00e3o de Recebimento / Notas Fiscais de Entrada / Pagamentos e Recebimentos"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58921_3",
            "text": "Sistema permitia ao usu\u00e1rio que consultasse tela n\u00e3o dispon\u00edvel para ele     Problema:  era permitido a consulta da tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a (F440GNE)  pela tela  Consulta de Notas Fiscais de Entrada (F441CNE) , mesmo que o usu\u00e1rio n\u00e3o possu\u00eda acesso na tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a .  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a abrang\u00eancia de usu\u00e1rios para que seja efetuada a verifica\u00e7\u00e3o se o usu\u00e1rio possui acesso da tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a (F440GNE)  nas telas  Consulta de Notas Fiscais de Entrada (F441CNE) , Via  Recebimento de Documento Eletr\u00f4nico (F000INE)  e  Recebimento - Nota Fiscal de Entrada de Pagamento e Recebimento (F440NPR) .",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.21"
        },
        {
            "location": "/agricola/#teste_2",
            "text": "Campo da Tela  Valor      FORNECEDOR  668    TRANS PROD.  1922    SERIE/NF  1 / 12345    FECHAR NOTA(S) AP\u00d3S PROCESSAR   DESMARCAR  -    MOSTRAR  -    TRANSA\u00c7\u00c3O DE PRODUTO SUGERIDA PARA A NOTA FISCAL DE RECEBIMENTO N\u00c3O POSSUI INTEGRA\u00c7\u00c3O COM ESTOQUES. DESEJA MANTER A TRANSA\u00c7\u00c3O SUGERIDA?  SIM         Campo da Tela  Valor      N\u00b0 NFE  12346    TRANS. PRODUTO  1116    Transa\u00e7\u00e3o de produto do cabe\u00e7alho da nota fiscal de recebimento ser\u00e1 sugerida para os itens de produto. Deseja continuar?  SIM    EMISSAO  12/03/2017    ENTRADA  14/03/2017    CONFERIR QTDE RECEBIDA  -    PROCESSAR  -",
            "title": "Teste"
        },
        {
            "location": "/agricola/#f140pre_rfnf-mercado-gestao-de-faturamento-e-outras-saidas-notas-fiscais-de-saida-individual-via-pedidos-e-notas-fiscais-remessa-de-armazenagem_1",
            "text": "",
            "title": "F140PRE_RFNF - Mercado / Gest\u00e3o de Faturamento e Outras Sa\u00eddas / Notas Fiscais de Sa\u00edda / Individual (Via Pedidos e Notas Fiscais) - Remessa de Armazenagem"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58921_4",
            "text": "Sistema permitia ao usu\u00e1rio que consultasse tela n\u00e3o dispon\u00edvel para ele     Problema:  era permitido a consulta da tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a (F440GNE)  pela tela  Consulta de Notas Fiscais de Entrada (F441CNE) , mesmo que o usu\u00e1rio n\u00e3o possu\u00eda acesso na tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a .  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a abrang\u00eancia de usu\u00e1rios para que seja efetuada a verifica\u00e7\u00e3o se o usu\u00e1rio possui acesso da tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a (F440GNE)  nas telas  Consulta de Notas Fiscais de Entrada (F441CNE) ,  Via Recebimento de Documento Eletr\u00f4nico (F000INE)  e  Recebimento - Nota Fiscal de Entrada de Pagamento  e  Recebimento (F440NPR) .",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.21"
        },
        {
            "location": "/agricola/#f140pre_rfnf-mercado-gestao-de-faturamento-e-outras-saidas-notas-fiscais-de-saida-individual-via-pedidos-e-notas-fiscais-remessa-de-armazenagem_2",
            "text": "",
            "title": "F140PRE_RFNF - Mercado / Gest\u00e3o de Faturamento e Outras Sa\u00eddas / Notas Fiscais de Sa\u00edda / Individual (Via Pedidos e Notas Fiscais) - Remessa de Armazenagem"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58865_1",
            "text": "Informa\u00e7\u00e3o de campo n\u00e3o era gravada na base     Problema:  ao gerar uma nota fiscal pelas telas  Notas Fiscais de Sa\u00edda  e  Prepara\u00e7\u00e3o da Nota Fiscal Sa\u00edda  com o identificador de regras  VEN-140FRENF01  ativo, passando a regra abaixo:  VSVlrFre = 200; \nVSPerIcf = 12; \nVSIcmFre = 24; \nA seguinte situa\u00e7\u00e3o ocorria:  1.   O campo  Valor Frete (VlrFre) , da tabela  Vendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV) , gerava corretamente;  2.   O campo  Percentual de ICMS  sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda  (PerIcf) , da tabela  Vendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV) , ficava com o valor zerado;  3.   O campo  Valor do ICMS  sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda  (IcmFre) , da tabela  Vendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV) , gerava corretamente. \nAl\u00e9m disso, n\u00e3o havia o campo  Base de c\u00e1lculo do ICMS  sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda  (VlrBif) , da tabela  Vendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV) , para ser alimentado no identificador. Por\u00e9m, ele era necess\u00e1rio para a composi\u00e7\u00e3o geral das informa\u00e7\u00f5es.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  corrigimos o campo  Percentual de ICMS  sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda  (PerIcf)  para que ele seja gravado na base corretamente.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.8.65"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58868_2",
            "text": "Mensagem de erro na valida\u00e7\u00e3o do SPED Contribui\u00e7\u00f5es     Problema:  na valida\u00e7\u00e3o do  SPED Contribui\u00e7\u00f5es  ocorria a seguinte mensagem no registro  C181: Valor informado deve ser maior que zero campo Valor Total do Item.  O problema ocorria, pois uma nota fiscal de complemento de ICMS, NF de sa\u00edda tipo 9, era listada no  SPED Contribui\u00e7\u00f5es , e nessa nota fiscal s\u00f3 existia o valor do ICMS preenchido.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de sa\u00edda do tipo  Acerto  para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as  CST de ICMS, IPI, PIS e COFINS  quando for executada a regra  522 . \nAjustamos tamb\u00e9m, a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de entrada do tipo  Acerto/complemento  para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as  CST de ICMS, IPI, PIS e COFINS  quando for executada a regra  514 . Alteramos as regras  519  e  559  para n\u00e3o obrigarem a situa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de ICMS das notas de  Acerto .",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.8.68"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58914_1",
            "text": "Informa\u00e7\u00e3o de campo n\u00e3o era gravada na base     Problema:  ao gerar uma nota fiscal pelas telas  Notas Fiscais de Sa\u00edda  e  Prepara\u00e7\u00e3o da Nota Fiscal Sa\u00edda  com o identificador de regras  VEN-140FRENF01  ativo, passando a regra abaixo:  VSVlrFre = 200; \nVSPerIcf = 12; \nVSIcmFre = 24; \nA seguinte situa\u00e7\u00e3o ocorria:  4.   O campo  Valor Frete (VlrFre) , da tabela  Vendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV) , gerava corretamente; 5.   O campo  Percentual de ICMS  sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda  (PerIcf) , da tabela  Vendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV) , ficava com o valor zerado;  6.   O campo  Valor do ICMS  sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda  (IcmFre) , da tabela  Vendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV) , gerava corretamente. \nAl\u00e9m disso, n\u00e3o havia o campo  Base de c\u00e1lculo do ICMS  sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda  (VlrBif) , da tabela  Vendas - Notas Fiscais de Sa\u00edda - Dados Gerais (E140NFV) , para ser alimentado no identificador. Por\u00e9m, ele era necess\u00e1rio para a composi\u00e7\u00e3o geral das informa\u00e7\u00f5es.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  corrigimos o campo  Percentual de ICMS  sobre o frete da nota fiscal de sa\u00edda  (PerIcf)  para que ele seja gravado na base corretamente.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.14"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58919_2",
            "text": "Reserva no estoque n\u00e3o era atualizada ao faturar pedido     Problema:  ao faturar um pedido, a reserva do pedido era duplicada para a nota. Causando, assim, diverg\u00eancia nas reservas.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  corrigimos a rotina de gera\u00e7\u00e3o da nota fiscal para que a reserva do pedido seja transferida para a nota fiscal, de forma que a reserva n\u00e3o fique duplicada.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.19"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58920_2",
            "text": "Nota fiscal do tipo devolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o carregava tag  vIPIDevol     Problema:  o valor da tag   n\u00e3o era carregado no XML emitido em notas fiscais do tipo 3 -  Devolu\u00e7\u00e3o (NF Sa\u00edda) .  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada  para que notas fiscais do tipo 3 -  Devolu\u00e7\u00e3o (NF Sa\u00edda) , que possuem finalidade 4 -  Devolu\u00e7\u00f5es/Retorno , carreguem o valor para a tag  , quando a nota possuir valor de  IPI .  Percentual de IPI aplicado indevidamente     Problema:  ao efetuar a entrada de uma nota fiscal onde o fornecedor era ind\u00fastria, possu\u00eda tributa\u00e7\u00e3o de IPI em todos os pontos (fornecedor, transa\u00e7\u00e3o, produto), mas n\u00e3o recuperava IPI, a al\u00edquota de  IPI Creditado Efetivamente  era atribu\u00eddo de forma autom\u00e1tica.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos o comportamento da tela para que a al\u00edquota de  IPI Creditado Efetivamente  n\u00e3o seja carregada de forma autom\u00e1tica quando inserido o  %IPI .  Identificador de regra executado indevidamente     Problema:  ao efetuar o lan\u00e7amento de uma nota fiscal de entrada vinculada \u00e0 nota fiscal de sa\u00edda atrav\u00e9s bot\u00e3o  Nota Sa\u00edda , o identificador de regra  CPR-440TNSDE01  era acionado mais vezes que o necess\u00e1rio, sendo que na \u00faltima chamada as vari\u00e1veis  TnsPns, TnsSns, TsiPns, TsiSns  retornavam sem valor, ocasionando problema caso utilizasse essas vari\u00e1veis na regra.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tela de  Nota Fiscal de Entrada Agrupada  para que ao sair da tela  Nota Sa\u00edda , o identificador n\u00e3o seja executado novamente.  Erro na liga\u00e7\u00e3o da ordem de compra com nota fiscal     Problema:  quando consultada uma ordem de compra com parcelas especiais para lig\u00e1-la a uma nota fiscal, atrav\u00e9s do bot\u00e3o  Ord. Compra , caso esta ordem de compra possu\u00edsse mais parcelas que a condi\u00e7\u00e3o de pagamento, ela n\u00e3o era apresentada na tela.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a rotina de liga\u00e7\u00e3o de ordem de compra com nota fiscal para que, quando consultada uma ordem de compra que possui parcelas especiais e mais parcelas que a condi\u00e7\u00e3o de pagamento da s\u00e9rie da nota fiscal, seja apresentado o motivo no log.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.20"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58921_5",
            "text": "Diferencial de al\u00edquota n\u00e3o calculado nas notas do tipo 1 -  Normal     Problema:  o valor do diferencial de al\u00edquota n\u00e3o era calculado nas notas fiscais de entrada do tipo 1 -  Normal , quando a  Aplica\u00e7\u00e3o da Natureza da Opera\u00e7\u00e3o  da transa\u00e7\u00e3o fosse igual a  F - Transporte .  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tela de notas fiscais para que o valor do diferencial de al\u00edquota seja calculado quando a nota fiscal de entrada for do tipo 1-  Normal  e a natureza de opera\u00e7\u00e3o for de transporte, pois o comportamento de c\u00e1lculo do diferencial de al\u00edquota deve ser semelhante ao da nota de entrada de frete, tipo 8-  NF Frete/Servi\u00e7os Agregados .  Convers\u00e3o de unidade de medida na nota fiscal     Problema:  ao alterar o campo  UM Fiscal  na tela de  Nota Fiscal de Entrada , guia  Produtos , n\u00e3o era apresentada a pergunta sobre convers\u00e3o de unidades de medida e a convers\u00e3o n\u00e3o ocorria.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tela para que, ao alterar o campo  UM Fiscal , o campo  UM Nota Fiscal  tamb\u00e9m seja alterado, apresentando assim a mensagem de convers\u00e3o de unidade de medida nestes casos.  Al\u00edquotas de  PIS/COFINS  zeradas em carregadas     Problema:  ao ligar uma nota fiscal de frete a uma nota fiscal de origem na tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada , bot\u00e3o  NF Origem (6) , quando fosse carregado o  PIS/COFINS  da nota de origem para a nota de frete  (par\u00e2metro Considera Par\u00e2metros das Origens NF Frete) , n\u00e3o carregava as al\u00edquotas, mantendo elas zeradas.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada  para que ao carregar os par\u00e2metros da nota fiscal de origem para a nota fiscal de frete, sejam carregas as al\u00edquotas corretamente do  PIS/COFINS .  Erro no fechamento da nota fiscal do tipo 10 -  NF Acerto     Problema:  a tela  Notas Fiscais de Entrada Agrupada  n\u00e3o permitia fechar uma nota do tipo 10 -  NF Acerto (NF Sa\u00edda)  sem transa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o e de produto informada nas defini\u00e7\u00f5es do fornecedor, mesmo que a nota estivesse tratando somente item de produto.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a situa\u00e7\u00e3o para que, quando a regra  CPR-440TNSDE01  estiver ligada e n\u00e3o estiver tratando a transa\u00e7\u00e3o (produto e servi\u00e7o) informada, seja poss\u00edvel realizar o fechamento da nota fiscal mesmo assim.  Sugest\u00e3o de lote n\u00e3o carregava valor para a vari\u00e1vel  EstACodPro     Problema:  na gera\u00e7\u00e3o da nota fiscal de entrada, ao inserir um item de produto controlado por lote efetuando posteriormente a sugest\u00e3o de lotes, na tela de distribui\u00e7\u00e3o, chamada atrav\u00e9s do bot\u00e3o  Sugere Lotes , \u00e9 chamada a regra, por\u00e9m a vari\u00e1vel  EstACodPro  n\u00e3o recebia valor e consequentemente n\u00e3o sugeria os lotes. Na sequ\u00eancia era apresentada a mensagem:  \u00c9 necess\u00e1rio que a vari\u00e1vel  EstACodLot  esteja declarada na regra - Identificador GER-000SULOT01.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a rotina para que na execu\u00e7\u00e3o do identificador de rega  GER-000SULOT01 , as vari\u00e1veis  EstACodPro ,  EstACodDer  e  EstACodDep  sejam carregadas corretamente.  Chave eletr\u00f4nica n\u00e3o era exibida por completo     Problema:  o campo  Chave da Nota Fiscal do Produtor Eletr\u00f4nica  da tela  Documento Fiscal Produtor Rural (F440RNP)  era exibido de maneira incompleta.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos o campo  Chave da Nota Fiscal do Produtor Eletr\u00f4nica  da tela  Documento Fiscal Produtor Rural  para que seja exibida a chave eletr\u00f4nica por completo.  Sistema permitia ao usu\u00e1rio que consultasse tela n\u00e3o dispon\u00edvel para ele     Problema:  era permitido a consulta da tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a (F440GNE)  pela tela  Consulta de Notas Fiscais de Entrada (F441CNE) , mesmo que o usu\u00e1rio n\u00e3o possu\u00eda acesso na tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a abrang\u00eancia de usu\u00e1rios para que seja efetuada a verifica\u00e7\u00e3o se o usu\u00e1rio possui acesso da tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada - Ajuste de Balan\u00e7a (F440GNE)  nas telas  Consulta de Notas Fiscais de Entrada (F441CNE) ,  Via Recebimento de Documento Eletr\u00f4nico (F000INE)  e  Recebimento - Nota Fiscal de Entrada de Pagamento  e  Recebimento (F440NPR) .  Mensagem indevida ao sugerir lotes     Problema:  a mensagem:  N\u00e3o acessou a  Tabela de Produtos  era apresentada indevidamente ao acessar a tela  Distribui\u00e7\u00e3o Produto por Lote , atrav\u00e9s do bot\u00e3o  Sugere Lotes .  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tela para que a mensagem seja apresentada apenas quando realmente houver um problema na tabela de produto.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.21"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58923_1",
            "text": "Chave da nota fiscal eletr\u00f4nica de produtor     Agora ser\u00e1 poss\u00edvel informar a chave da nota fiscal eletr\u00f4nica de produtor na Fixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os, na  Devolu\u00e7\u00e3o de Produtos  (para cobran\u00e7a de taxas em produto) e na  Transfer\u00eancia entre produtores . Esta nota dever\u00e1 ser preenchida atrav\u00e9s da chave, no campo  Chave NFP-e . A nota fiscal de produtor eletr\u00f4nica ser\u00e1 referenciada na nota fiscal de compra gerada pela fixa\u00e7\u00e3o, devolu\u00e7\u00e3o ou transfer\u00eancia, no campo  chvnfp  da tabela  E440DPR . A chave da nota fiscal pode ser consultada/alterada atrav\u00e9s da nota fiscal de compra, na tela de  Nota Fiscal de Entrada Agrupada (F440GNE) , bot\u00e3o  NFP  referenciada  (F440RNP) , campo  Chave da Nota Fiscal do Produtor Eletr\u00f4nica .  C\u00e1lculo de impostos de importa\u00e7\u00e3o atendendo ao processo de Admiss\u00e3o Tempor\u00e1ria     A admiss\u00e3o tempor\u00e1ria prevista na  IN 1600/2015  afirma que na importa\u00e7\u00e3o de produtos, os valores dos tributos federais podem ser calculados proporcionais ao tempo de perman\u00eancia do produto no territ\u00f3rio aduaneiro ou podem ter a suspens\u00e3o total dos impostos. \nOs impostos federais que esta legisla\u00e7\u00e3o trata s\u00e3o:  \u2022 Imposto de Importa\u00e7\u00e3o \n\u2022   IPI de Importa\u00e7\u00e3o \n\u2022   PIS de Importa\u00e7\u00e3o \n\u2022   Cofins de Importa\u00e7\u00e3o \n\u2022   CIDE combust\u00edveis \n\u2022   AFRMM \nO  ERP  permite configurar o c\u00e1lculo do valor da base destes impostos, com base do tempo de perman\u00eancia do produto na aduaneira. Esta configura\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada por produto e por imposto, para notas fiscais do tipo 7 (Gera\u00e7\u00e3o Manual). \nVeja detalhes na documenta\u00e7\u00e3o do processo de  Admiss\u00e3o Tempor\u00e1ria .  Atendimento \u00e0  Normativa CAT 06/2015     No estado de S\u00e3o Paulo, conforme a Decis\u00e3o  Normativa CAT 06/2015 , os valores do seguro e do frete n\u00e3o devem ser destacados nos campos pr\u00f3prios da nota fiscal de importa\u00e7\u00e3o, porque esses valores comp\u00f5em o valor aduaneiro, que por sua vez \u00e9 o pre\u00e7o unit\u00e1rio, ou seja, os valores do frete e seguro devem compor o pre\u00e7o unit\u00e1rio. \nPara atender esta necessidade, criamos o campo  Soma Frete  e  Seguro Importa\u00e7\u00e3o  valor unit\u00e1rio itens na tela  Par\u00e2metros da Filial  para  Compras  onde:  \u2022    caso for selecionada a op\u00e7\u00e3o  S - Sim  , ao processar a tela  Nota Fiscal de Entrada - Valores Diversos (F440VAL) , acessada atrav\u00e9s do bot\u00e3o  Valores  da tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada , e calcular os rateios do frete e seguro importa\u00e7\u00e3o, os valores calculados ser\u00e3o incorporados ao pre\u00e7o unit\u00e1rio dos itens e os valores dos campos  Valor Frete Importa\u00e7\u00e3o  e  Valor Seguros Importa\u00e7\u00e3o  ficam zerados (no item e nos dados gerais).  Exemplo: \nNota fiscal de importa\u00e7\u00e3o (NF tipo 7) conforme abaixo:  o Item 1 - Pre\u00e7o Unit\u00e1rio: R$ 50,00 \no   Item 2 - Pre\u00e7o Unit\u00e1rio: R$ 100,00 \no   Frete Importa\u00e7\u00e3o: R$ 15,00 \no   Seguro Importa\u00e7\u00e3o: R$ 25,00 \nValor unit\u00e1rio ap\u00f3s o rateio:  o Item 1 - Pre\u00e7o Unit\u00e1rio: R$ 63,33 (Esse valor \u00e9 50 (pre\u00e7o unit\u00e1rio) + 5 (VlrFei) + 8,33 (VlrSei)) \no   Item 2 - Pre\u00e7o Unit\u00e1rio: R$ 126,67 (Esse valor \u00e9 100 (pre\u00e7o unit\u00e1rio) + 10 (VlrFei) + 16,67 (VlrSei)) \no   Frete Importa\u00e7\u00e3o: 0 \no   Seguro Importa\u00e7\u00e3o: 0 \n\u2022   caso for selecionada a op\u00e7\u00e3o N - N\u00e3o, ao informar o seguro e o frete nos campos Valor Frete Importa\u00e7\u00e3o e Valor Seguros Importa\u00e7\u00e3o da tela Nota Fiscal de Entrada - Valores Diversos (F440VAL), o sistema realiza o rateio para os itens (F440GNE).     Deduzir ICMS do valor base de PIS e COFINS     Agora ser\u00e1 poss\u00edvel deduzir o valor de ICMS da base de  PIS e COFINS , nas notas fiscais de compra. Essa implementa\u00e7\u00e3o ocorreu para adequar-se ao julgamento do  STF do RE 240.785 .  Exemplo \nA parametriza\u00e7\u00e3o deve ser feita de acordo com a transa\u00e7\u00e3o da nota fiscal, cadastrada na tela de  Transa\u00e7\u00f5es de Compra (F001TDC) , nos campos:  \u2022 Guia PIS, Descontar ICMS da base do PIS. \n\u2022   Guia COFINS, Descontar ICMS da base do COFINS. \nPara esta implementa\u00e7\u00e3o adicionamos tamb\u00e9m o campo  Tipo de Opera\u00e7\u00e3o  na tela de  Transa\u00e7\u00f5es de Compra (F001TDC) , este campo serve para identificar o tipo de opera\u00e7\u00e3o da transa\u00e7\u00e3o: se ela ser\u00e1 de  Pagamento ,  Recebimento  ou  Normal . A inicializa\u00e7\u00e3o deste campo para as transa\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes na base de dados ser\u00e1 igual a  N-Normal . \n\u00c9 poss\u00edvel que uma  Nota Fiscal de Entrada  do tipo  Pagamento  n\u00e3o calcule o ICMS. Nestes casos, o sistema faz uma simula\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo do ICMS e o desconta do valor base de  PIS e COFINS . O valor da simula\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo pode ser consultado no campo ICMS para entrega futura - Base/Valor, atrav\u00e9s da tela de  Nota Fiscal de Entrada Agrupada (F440GNE) , bot\u00f5es  C\u00e1lculo . \nVeja detalhes na documenta\u00e7\u00e3o do processo em  Redu\u00e7\u00e3o do ICMS  na base de  PIS / COFINS .  Tipo da base de c\u00e1lculo do  DIFAL  era diferente de 2 -  Simples     Problema:  na tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada , ao gerar uma nota fiscal de entrada do tipo 8 -  Frete/Servi\u00e7os Agregados , o tipo da base de c\u00e1lculo do  DIFAL  utilizado era diferente de 2 -  Simples . Era verificado no cadastro da filial, por\u00e9m para o estado de Minas Gerais existia essa exce\u00e7\u00e3o.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos as notas fiscais de entrada de frete, quando a filial residente for do estado de Minas Gerais, para que o sistema calcule o diferencial de al\u00edquota utilizando como tipo de base de c\u00e1lculo o modelo 2 -  Simples .  N\u00e3o era poss\u00edvel reabilitar uma nota de entrada de retorno     Problema:  n\u00e3o era poss\u00edvel reabilitar uma nota de entrada (retorno), quando existia uma nota de sa\u00edda ligada a ela, mesmo que essa nota de sa\u00edda j\u00e1 estivesse totalmente devolvida.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  corrigimos a rotina para que seja poss\u00edvel reabilitar a  NF-e  quando a  NFV  estiver totalmente devolvida.  Erro ao vincular uma ordem de compra em mais de uma nota fiscal     Problema:  ao vincular uma ordem de compra em mais de uma nota fiscal, o sistema n\u00e3o fazia corretamente a consist\u00eancia de quantidade dispon\u00edvel na ordem de compra.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a consist\u00eancia de quantidade aberta de ordem de compra, quando o par\u00e2metro  Permite  ligar item OC em sit. 8 \u00e0 NF de ent. estiver ativo no cadastro da empresa.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.23"
        },
        {
            "location": "/agricola/#teste_3",
            "text": "Campo da Tela  Valor      TIPO  4    SERIE  NFS (AUTOMATICO)    CLIENTE  6551    REGRA 103: N\u00c3O EXISTE TRANSA\u00c7\u00c3O PR\u00c9-DEFINIDA COMO SUGEST\u00c3O PARA A NOTA FISCAL ATUAL  OK         Campo da Tela  Valor      N\u00b0 NF SAIDA  99676 (N\u00b0 AUTOMATICO)    TRANS.PROD.  5934    NOTA FISCAL DE ENTRADA  -    FORNENEDOR  668    SERIE  NFE    N\u00b0 NOTA FISCAL  77474    MOSTAR  -         Campo da Tela  Valor      PRODUTO  MARCAR    N\u00e3o ser\u00e1 criado v\u00ednculo entre as notas fiscais, a nota fiscal de entrada n\u00e3o ter\u00e1 a quantidade devolvida atualizada. Continuar?  SIM    Confirma Transfer\u00eancia dos Itens?  SIM    Transfer\u00eancia realizada com sucesso. Deseja fechar Nota Fiscal?  N\u00c3O    IR EM N.F  -        PRODUTO -> VAI PUXAR PRODUTOS DE ACORDO COM A NF DE ENTRADA 77474.      DIVERSOS  -      OBSERVA\u00c7\u00c3O DA NOTA  REMESSA DE ARMAZENGEM DA BAYER REF A NF 77.474 \u2013 LIBERTY SL200 2X10L \u2013 LOTE 052/16 QUANT. 5.000 LTS      Hora de emiss\u00e3o n\u00e3o pode ser maior que hora de sa\u00edda  ->    VOU TER QUE ALTERAR MANUAL PARA PODER PROCESSAR",
            "title": "Teste"
        },
        {
            "location": "/agricola/#f440gne-_srnf-suprimentos-gestao-de-recebimento-notas-fiscais-de-entrada-agrupada-retorno-de-armazenagem",
            "text": "",
            "title": "F440GNE _SRNF \u2013 Suprimentos / Gest\u00e3o de Recebimento / Notas Fiscais de Entrada / Agrupada \u2013 Retorno de Armazenagem"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58867_1",
            "text": "Chave da nota fiscal eletr\u00f4nica de produtor     O produtor pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica pode emitir uma nota fiscal eletr\u00f4nica do produtor, essa nota fiscal poder\u00e1 ser informada no sistema, quando o processo gera uma nota fiscal do tipo 6. O campo que receber\u00e1 essa informa\u00e7\u00e3o \u00e9 o  Chave NPF-e , implementado nas telas de  Manuten\u00e7\u00e3o de Ticket, Compras - Controle de Entradas  e  Sa\u00eddas (Via Contrato de Classifica\u00e7\u00e3o)* , na guia  Fornecedores Participantes .\nNo web service  com.senior.g5.co.mcm.cpr.pesagemviabalancacontrato , porta  GravaPesagemEntrada 2  inserimos os seguintes campos:  \u2022 ChvNfp: Chave NFP-e \n\u2022   SnfPro: S\u00e9rie da nota do produtor \n\u2022   TnsPro: Transa\u00e7\u00e3o de produto     Disponibilizamos a subtela  Documento Fiscal Produtor Rural (F440RNP) , acessada pelo bot\u00e3o  NFP Referenciada  da tela de  Nota Fiscal de Entrada Agrupada . Esta subtela permite alterar informa\u00e7\u00f5es da  Nota do Produtor . Assim, caso haja rejei\u00e7\u00e3o da nota, ser\u00e1 poss\u00edvel alterar os dados.  Se houver preenchimento na  Chave NPF-e , no xml gerado da nota a tag   ser\u00e1 preenchida com  NFP-e .  Novo identificador de regras  CPR-440PRMED02     Criamos o identificador de regras  CPR-440PRMED02  que tem por objetivo permitir utilizar o pre\u00e7o m\u00e9dio do produto, informado via regra, em vez do valor l\u00edquido do item na valoriza\u00e7\u00e3o dos produtos na tela  Valoriza\u00e7\u00e3o do Produto (F440VPR) .  O sistema n\u00e3o atualizava a transa\u00e7\u00e3o de produto e/ou servi\u00e7o e natureza da opera\u00e7\u00e3o     Problema:  na tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada , ao dar entrada em notas do tipo  2, 3 e 10  utilizando o par\u00e2metro global  UsaEntOri  ativo ao alterar a origem da mercadoria, para um endere\u00e7o de fora do estado da filial, o sistema n\u00e3o atualizava a transa\u00e7\u00e3o de produto e/ou servi\u00e7o, assim como tamb\u00e9m n\u00e3o atualizava a natureza da opera\u00e7\u00e3o.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos o sistema para que ao alterar a origem da mercadoria para um endere\u00e7o de fora do estado da filial, o sistema fa\u00e7a a busca da transa\u00e7\u00e3o e natureza da opera\u00e7\u00e3o correspondentes para aquele determinado fornecedor.  Mensagem de erro ao informar uma nota de frete     Problema:  no v\u00ednculo de uma nota de frete com uma nota de origem atrav\u00e9s do bot\u00e3o  NF Origem (6) , onde a nota de frete possu\u00eda o estado para c\u00e1lculo do ICMS como PR e o fornecedor realizava o c\u00e1lculo em outro estado, como SC, retornava uma mensagem de rec\u00e1lculo da nota:  O Estado PR para o c\u00e1lculo da al\u00edquota de ICMS do conhecimento de frete difere do Estado SC da Nota Fiscal de Origem 1988. Deseja recalcular a Nota Fiscal?. \nO sistema ignorava que o estado para o c\u00e1lculo do ICMS da nota de origem era PR e apresentava o n\u00famero da nota de frete em vez do n\u00famero da nota de origem. Isso ocorria quando o par\u00e2metro global  UsaEntOri  estava como  S-Sim , pois existia uma mudan\u00e7a na nota fiscal por conta deste par\u00e2metro (busca dos dados da origem de mercadoria) que n\u00e3o verificava esta mudan\u00e7a.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a mensagem do rec\u00e1lculo do ICMS para que os estados utilizados para o c\u00e1lculo do ICMS sejam os da nota de frete e da nota de origem quando o par\u00e2metro global  UsaEntOri  for  S-Sim , quando esse par\u00e2metro for  N-N\u00e3o , o estado utilizado continuar\u00e1 a ser do fornecedor para a nota de entrada e do cliente para a nota de sa\u00edda. \nAjustamos o sistema tamb\u00e9m, para apresentar o n\u00famero da nota de origem em vez da nota de frete na mensagem de rec\u00e1lculo.  Campo C\u00f3digo Especificador da Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria n\u00e3o era carregado     Problema:  ao vincular uma ordem de compra a uma nota fiscal de entrada na tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada , o campo  C\u00f3digo Especificador da Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria  dos itens da nota fiscal de entrada n\u00e3o era carregado.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos o campo  C\u00f3digo Especificador da Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria  para que carregue as parametriza\u00e7\u00f5es do sistema, ao vincular uma ordem de compra a uma nota fiscal de entrada. Diferente da nota fiscal de sa\u00edda, o campo  C\u00f3digo Especificador da Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria  n\u00e3o est\u00e1 presente na tabela dos itens da ordem de compra, portanto n\u00e3o ter\u00e1 heran\u00e7a.  Erro ao realizar o lan\u00e7amento de uma nota fiscal de entrada a partir de uma ordem de compra que possu\u00eda produtos KIT     Problema:  ao realizar o lan\u00e7amento de uma nota fiscal de entrada a partir de uma ordem de compra que possu\u00eda produtos  KIT , caso a transa\u00e7\u00e3o do item de produto da nota fiscal n\u00e3o tinha integra\u00e7\u00e3o com estoque, o sistema n\u00e3o permitia mais reabilita\u00e7\u00e3o e cancelamento dessa nota, apresentando a mensagem N\u00e3o foi poss\u00edvel localizar os  Movimentos de Estoque  gerados pela  Nota Fiscal  (Produtos KIT da Ordem de Compra), por\u00e9m no fechamento da nota n\u00e3o era validada essa informa\u00e7\u00e3o.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a rotina de fechamento da nota fiscal de entrada, apresentando a seguinte mensagem ao tentar fechar uma nota fiscal de entrada com produto  KIT  de ordem de compra, em que a transa\u00e7\u00e3o do item de produto esteja sem integra\u00e7\u00e3o com estoque:  Ordem de Compra possui Produtos KIT . Necess\u00e1rio que a transa\u00e7\u00e3o do item de produto da  Nota Fiscal  tenha integra\u00e7\u00e3o com  Estoque! .  Era poss\u00edvel alterar o campo  Produto do primeiro registro  na guia  Produtos     Problema:  quando gerada uma nota fiscal vinculada a uma ordem de compra ou uma nota fiscal de venda, ao consulta-la na tela  Nota Fiscal Agrupada  era poss\u00edvel alterar o campo  Produto do primeiro registro  na guia  Produtos .  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tela  Nota Fiscal Agrupada  para que caso a nota fiscal possua um v\u00ednculo com uma ordem de compra ou uma nota fiscal de venda, n\u00e3o seja poss\u00edvel alterar o registro do primeiro produto na guia  Produtos .",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.8.67"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58868_3",
            "text": "Mensagem de erro na valida\u00e7\u00e3o do  SPED Contribui\u00e7\u00f5es     Problema:  na valida\u00e7\u00e3o do  SPED Contribui\u00e7\u00f5es  ocorria a seguinte mensagem no registro  C181:   Valor informado deve ser maior que zero campo Valor Total do Item.  O problema ocorria, pois uma nota fiscal de complemento de ICMS, NF de sa\u00edda tipo 9, era listada no  SPED Contribui\u00e7\u00f5es , e nessa nota fiscal s\u00f3 existia o valor do ICMS preenchido.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de sa\u00edda do tipo  Acerto  para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as  CST de ICMS, IPI, PIS e COFINS  quando for executada a regra  522 . \nAjustamos tamb\u00e9m, a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de entrada do tipo  Acerto/complemento  para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as  CST de ICMS, IPI, PIS e COFINS  quando for executada a regra  514 . Alteramos as regras  519  e  559  para n\u00e3o obrigarem a situa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de ICMS das notas de Acerto.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.8.68"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58917_1",
            "text": "Mensagem de erro na valida\u00e7\u00e3o do  SPED Contribui\u00e7\u00f5es     Problema:  na valida\u00e7\u00e3o do  SPED Contribui\u00e7\u00f5es  ocorria a seguinte mensagem no registro  C181 :  Valor informado deve ser maior que zero campo Valor Total do Item.  O problema ocorria, pois uma nota fiscal de complemento de ICMS, NF de sa\u00edda tipo 9, era listada no  SPED Contribui\u00e7\u00f5es , e nessa nota fiscal s\u00f3 existia o valor do ICMS preenchido.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de sa\u00edda do tipo  Acerto  para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as  CST de ICMS, IPI, PIS e COFINS  quando for executada a regra  522 . \nAjustamos tamb\u00e9m, a gera\u00e7\u00e3o de nota fiscal de entrada do tipo  Acerto/complemento  para que n\u00e3o obrigue ao usu\u00e1rio informar as  CST de ICMS, IPI, PIS e COFINS  quando for executada a regra  514 . Alteramos as regras  519  e  559  para n\u00e3o obrigarem a situa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de ICMS das notas de Acerto.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.17"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58918_2",
            "text": "Situa\u00e7\u00e3o da nota n\u00e3o era alterada     Problema:  ao processar uma nota importada na tela  Via Recebimento de Documento Eletr\u00f4nico (F000INE)  era gerada uma nota fiscal e ao realizar o cancelamento desta nota na tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada , atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o  Cancelar Nota (M)  n\u00e3o era alterada a situa\u00e7\u00e3o da nota importada, deixando-a com situa\u00e7\u00e3o  Processada .  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos o sistema para que quando o usu\u00e1rio realizar o cancelamento de uma nota fiscal via op\u00e7\u00e3o  Cancelar Nota (M) , caso houver uma nota importada ligada \u00e0 nota fiscal ir\u00e1 alterar a sua situa\u00e7\u00e3o de  Processada  para  Pendente .  Lentid\u00e3o ao utilizar o sistema em outro idioma     Problema:  ao utilizar o sistema no idioma  Espanhol , o sistema apresentava lentid\u00e3o na abertura do sistema, abertura de telas e navega\u00e7\u00e3o em campos na grade.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tradu\u00e7\u00e3o do sistema, melhorando assim a performance.  Bot\u00e3o  Personalizar  ficava habilitado antes da nota ser processada     Problema:  ao gerar uma nota fiscal do tipo 2 -  Devolu\u00e7\u00e3o , a tela  Nota Fiscal Entrada Agrupada  deixava o bot\u00e3o  Personalizar  habilitado antes da nota ser processada.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tela  Nota Fiscal Entrada Agrupada  para que o bot\u00e3o  Personalizar  somente fique habilitado ap\u00f3s o processamento da nota fiscal.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.18"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58919_3",
            "text": "Descri\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o na ordem de compra n\u00e3o era indicado     Problema:  a descri\u00e7\u00e3o do complemento do servi\u00e7o na ordem de compra gerada atrav\u00e9s da produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o era indicada, gerando dificuldades para entender qual servi\u00e7o deve ser realizado.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  disponibilizamos o identificador de regras  PCP-900PDOCS01  para que a descri\u00e7\u00e3o do produto ou servi\u00e7o seja impressa no complemento do item da ordem de compra.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.19"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58920_3",
            "text": "Nota fiscal do tipo devolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o carregava tag  vIPIDevol     Problema:  o valor da tag   n\u00e3o era carregado no XML emitido em notas fiscais do tipo 3 -  Devolu\u00e7\u00e3o (NF Sa\u00edda) .  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tela  Nota Fiscal de Entrada Agrupada  para que notas fiscais do tipo 3 -  Devolu\u00e7\u00e3o (NF Sa\u00edda) , que possuem finalidade 4 -  Devolu\u00e7\u00f5es/Retorno , carreguem o valor para a tag  , quando a nota possuir valor de  IPI .  Percentual de IPI aplicado indevidamente     Problema:  ao efetuar a entrada de uma nota fiscal onde o fornecedor era ind\u00fastria, possu\u00eda tributa\u00e7\u00e3o de IPI em todos os pontos (fornecedor, transa\u00e7\u00e3o, produto), mas n\u00e3o recuperava IPI, a al\u00edquota de  IPI Creditado Efetivamente  era atribu\u00eddo de forma autom\u00e1tica.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos o comportamento da tela para que a al\u00edquota de  IPI Creditado Efetivamente  n\u00e3o seja carregada de forma autom\u00e1tica quando inserido o  %IPI .  Erro na liga\u00e7\u00e3o da ordem de compra com nota fiscal     Problema:  quando consultada uma ordem de compra com parcelas especiais para lig\u00e1-la a uma nota fiscal, atrav\u00e9s do bot\u00e3o  Ord. Compra , caso esta ordem de compra possu\u00edsse mais parcelas que a condi\u00e7\u00e3o de pagamento, ela n\u00e3o era apresentada na tela.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a rotina de liga\u00e7\u00e3o de ordem de compra com nota fiscal para que, quando consultada uma ordem de compra que possui parcelas especiais e mais parcelas que a condi\u00e7\u00e3o de pagamento da s\u00e9rie da nota fiscal, seja apresentado o motivo no log.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.20"
        },
        {
            "location": "/agricola/#notas-da-versao-58921_6",
            "text": "Percentual de ICMS interestadual n\u00e3o considerado na ordem de compra     Problema:  a ordem de compra gerada atrav\u00e9s da tela  Ordem de Compra Agrupada  n\u00e3o considerava o campo  % ICMS  interestadual  Opera\u00e7\u00f5es Importa\u00e7\u00e3o , conforme configurado nos  Par\u00e2metros por Estado (F009PPE) , para a redu\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do diferencial de al\u00edquota quando o fornecedor era do simples nacional.  Corre\u00e7\u00e3o efetuada:  ajustamos a tela para que o  Percentual de ICMS  interestadual para opera\u00e7\u00f5es com produtos importados seja considerado para redu\u00e7\u00e3o de base de c\u00e1lculo do diferencial de al\u00edquota nas ordens de compra.",
            "title": "Notas da Vers\u00e3o 5.8.9.21"
        },
        {
            "location": "/agricola/#teste_4",
            "text": "Campo da Tela  Valor      TIPO  5(RETORNO)    CLIENTE  6551    NOTA FISCAL  1234    SERIE  1    VALOR LIQUIDO INFORMADO  273.412,95    SERIE/SUBSERIE  1    ENTRADA  14/03/2017    EMISS\u00c3O  14/03/2017    TRANS. PROD  1906    NOTA SAIDA (1)          Campo da Tela  Valor      NOTA FISCAL SA\u00cdDA  99.676    MOSTRAR  -    MARCAR  -    PROCESSAR  -    Deseja substituir a mensagem 1 da transa\u00e7\u00e3o da nota de entrada pela mensagem 1 da transa\u00e7\u00e3o da nota de sa\u00edda?  SIM    SAIR  -    PRODUTO  IR EM PRODUTO PARA VALIDAR    FECHAR  -    Deseja chamar rotina de valoriza\u00e7\u00e3o do produto?  NAO    NOTA FISCAL FECHADA COM SUCESSO  -",
            "title": "Teste"
        }
    ]
}